\hyt{alisongross}
\song{Alison Gross}

\vers{1}{
Když \chord{Em}zapadlo \chord{D}slunce a \chord{G}vkradla se \chord{H\7}noc a v \chord{Em}šedivých \chord{D}mracích se \chord{G}ztrá\chord{Am}cel \sm \chord{H\7}den\\
a \chord{Em}když síly \chord{D}zla ve tmě \chord{G}převzaly \chord{H\7}moc, tu \chord{Em}Alison \chord{D}Gross vyšla z hradu \chord{Em}ven.
}
\ns

\vers{2}{
Tiše se vplížila na můj dvůr, a jak oknem mým na mě pohlédla,\\
tak jen kývla prstem a já musel jít a do komnat svých si mě odvedla.
}

\refrainn{1}{
\chord{Em}Alison Gross a černý \chord{D}hrad, ze \chord{G}zlověstných \chord{D}skal jeho hradby \chord{Em}ční.\\
\chord{Em}Alison Gross, nejodporněj\chord{D}ší ze všech \chord{G}čaroděj\chord{H\7}nic v zemi sever\chord{A}ní. \chord{H\7}
}

\vers{3}{
Složila mou hlavu na svůj klín a sladkého vína mi dala pít.\\
\uv{Já můžu ti slávu i bohatství dát, jen kdybys mě chtěl za milenku mít.}
}

\refrainn{2}{
\uv{Mlč a zmiz, babo odporná, slepý jak krtek bych musel být,\\
to radši bych na špalek hlavu chtěl dát, než Alison Gross za milenku mít.}
} \refsm{1}

\vers{4}{
Pak přinesla plášť celý z hedvábí, zlatem a stříbrem se celý skvěl.\\
\uv{Kdybys jen chtěl se mým milencem stát, tak dostal bys vše, co bys jenom chtěl.}
}
\ns

\vers{5}{
Pak přinesla nádherný zlatý džbán, bílými perlami zářící.\\
\uv{kdybys jen chtěl se mým milencem stát, i darů bys měl plnou truhlici.}
}

\refrainn{2}{
Stůj a mlč\dots\\
\dots než milencem tvým na chvíli se stát.
} \refsm{1}

\vers{6}{
Tu k ohyzdným rtům zvedla černý roh a natřikrát na ten roh troubila\\
a s každým tím tónem mi ubylo sil, až všechnu mou sílu mi sebrala.
}
\ns

\vers{7}{
Pak Alison Gross vzala čarovnou hůl a nad mojí hlavou jí kroužila\\
a podivná slova si zamumlala a v slizkého hada mě zaklela.
} \refsm{1}

\vers{8}{
Tak uplynul rok a uplynul den a předvečer svátku všech svatých byl\\
a tehdy na místě, kde žil jsem jak had, se zjevila královna lesních víl.
}
\ns

\vers{9}{
Dotkla se mě třikrát rukou svou a její hlas kletbu rozrazil,\\
a tak mi zas vrátila podobu mou, že už jsem se dál v prachu neplazil.
} \refsm{1}
\newpage
