\hyt{andelska}
\song{Andělská} \interpret{navarova}{Zuzana Navarová}
\ns
\vers{1}{
\chord{A}Bože, \chord{Hm\7}podej mi ještě ten \chord{A\maj}kalich, \chord{Hm\7}\\
to \chord{A}víno, co \chord{Hm\7\bas{F\kk}}s nocí se měnívá \chord{C\kk m\7}na líh. \chord{C\kk}\\
Snad \chord{F\kk m}nad ránem na dně se \chord{F\kk m\maj}dočtu,\\
že \chord{F\kk m\7}v kastlíku andělskou \chord{E\bb m \7}počtu mám. \chord{D\maj}\nc\chord{Hm\bas{F\kk}}tu ru tu tuu \chord{E}
}
\ns

\vers{2}{
A že hoře se skutálí o jedné slzy.\\
Ta slza se vsákne, a pak ji to mrzí,\\
že po prvním slunci se nadechne\\
a kometa zamíří nad Betlém. tu ru tu tuu Zatím
}

\refrainn{1}{
\chord{A}\sm počítám \chord{Hm\7}nebe, \chord{C\kk m\7}světla, kam \chord{Hm\7}nedostanu,\\
\chord{A}\sm miluju \chord{C\kk m\7}tebe, a pak \chord{Hm\7\bas{F\kk}}usnu a \mm\chord{E}vstanu, a tak\\
\chord{A}\sm tu \chord{Hm\7}ru tu \chord{C\kk m\7}tuu. \mm\chord{Hm\7}\nc\nc\chord{A}\nc \chord{C\kk m\7}\nc\nc \chord{Hm\7\bas{F\kk}}\nc\nc \chord{E}
}
\ns

\vers{3}{
Tak podej, podej mi ještě ten kalich,\\
to víno, co s nocí se měnívá na líh.\\
Snad na dně se perlama zaleskne,\\
pak vyměním veselé za teskné písně. tu ru tu tuu
}
\ns

\vers{4}{
A pak hoře se skutálí do jedné básně,\\
ta báseň se vsákne a na zemi zasněží.\\
A po prvním slunci a s první tmou,\\
ta kometa zamíří nad Letnou. tu ru tu tuu Zatím
}

\refrainn{2}{
počítám nebe, pusy, co nedostanu,\\
miluju tebe, a pak usnu a vstanu, a tak\\
tu ru tu tuu.
}
\ns

\vers{5}{
Tak podej, podej mi ještě ten kalich,\\
to víno, co s nocí se měnívá na líh.\\
Snad nad ránem na dně se dočtu,\\
že v kastlíku andělskou počtu mám. tu ru tu tuu Zatím
}

\refrainn{3}{
\rep{počítám nebe, světla, kam nedostanu,\\
miluju tebe, a pak usnu a vstanu, a tak,}
}
\newpage
