\hyt{barborapiseztabora}
\song{Barbora píše z tábora}
\ns

\vers{1}{
\chord{D}Maminko, tatínku, posílám vám \chord{A}vzpomínku\\
\chord{A}z letního tábora, jistě víte, že vám píše vaše dcera Barbo\chord{D}ra.
}

\vers{2}{
Strava se nedá jíst, dneska byl jen zelný list,\\
polívka studená, co v ní plavou místo nudlí číslice a písmena.
}

\vers{3}{
Myslela jsem prostě, že budou různé soutěže,\\
slíbili bojovku, pak jsme hráli vybíjendu, na ovce a na schovku.
}

\vers{4}{
Štefan, hlavní vedoucí, chodí s naší vedoucí,\\
která je příšera, scházejí se, líbají se u totemu za šera.
}

\refrain{
\chord{D\7}Proč jsem se \chord{G}nenarodila \chord{A}o pár let \chord{D}dřív, \chord{Hm}\\
dneska bych \chord{Em}krásně chodila, \chord{A\7}se Štefanem, co \chord{D}říká si Steve. \chord{D\7}\\
Proč jste mě \chord{D}prostě neměli \chord{A}o pár let \chord{D}dříve, \chord{Hm}\\
řekla bych, \chord{Em}nebuď nesmělý, \chord{A\7}líbej mě \chord{D}Steve.
}

\vers{5}{
Závěrem dopisu ještě trochu popisu,\\
ta bréca, vedoucí, je tlustá jak dvě normální oddílové vedoucí.
}

\vers{6}{
Když běží po lese, všechno na ní třese se,\\
užívá make-upu, co na ní ten Štefan vidí, to já prostě nechápu.
} \refsm{}
\vspace{10pt}

P. S.
\vspace{-10pt}

\vers{7}{
Pošlete dvě tři sta, jsem bez peněz dočista,\\
pojedem' do Písku, máme v plánu zastavit se v jitexovém středisku.
}

\vers{8}{
Když jsme se koupali, všichni na mě koukali.\\
Je to tím, že možná v jednodílných plavkách už jsem, už jsem prostě nemožná.
}

\cod{Proč jsem se \chord{G}nenarodila, \chord{A}nenarodila \chord{D}dřív\dots}
\newpage
