\hyt{carodejnicezamesbury}
\song{Čarodějnice z Amesbury} \interpret{asonance}{Asonance}
\ns

\vers{1}{
Zuzana \chord{Dm}byla dívka, \chord{C}která žila v \chord{Dm}Amesbury, s jasnýma \chord{F}očima a \chord{C}řečmi pánům \chord{Dm}navzdory,\\
sou\chord{F}sedé o ní \chord{C}říkali, že \chord{Dm}temná kouzla \chord{Am}zná, a \chord{B}že se lidem \chord{Am}vyhýbá a s \chord{B}ďáblem \chord{C}pletky \chord{Dm}má.
}
\ns
\vspace{-10pt}

\vers{2}{
Onoho léta náhle mor dobytek zachvátil\\
a pověrčivý lid se na pastora obrátil,\\
že znají tu moc nečistou, jež krávy zabíjí,\\
a odkud ta moc vychází, to každý dobře ví.
}

\vers{3}{
Tak Zuzanu hned před tribunál předvést nechali,\\
a když ji vedli městem, všichni kolem volali:\\
\uv{Už konec je s tvým řáděním, už nám neuškodíš,\\
teď na své cestě poslední do pekla poletíš!}
}

\vers{4}{
Dosvědčil jeden sedlák, že zná její umění,\\
ďábelským kouzlem prý se v netopýra promění\\
a v noci nad krajinou létává pod černou oblohou,\\
sedlákům krávy zabíjí tou mocí čarovnou.
}

\vers{5}{
Jiný zas na kříž přísahal, že její kouzla zná,\\
v noci se v černou kočku mění dívka líbezná,\\
je třeba jednou provždy ukončit ďábelské řádění\\
a všichni křičeli jak posedlí: \uv{Na šibenici s ní!}
}

\vers{6}{
Spektrální důkazy pečlivě byly zváženy,\\
pak z tribunálu povstal starý soudce vážený:\\
\uv{Je přece v knize psáno, nenecháš čarodějnici žít\\
a před ďáblovým učením budeš se na pozoru mít!}
}

\vers{7}{
Zuzana stála krásná s hlavou hrdě vztyčenou\\
a její slova zněla klenbou s tichou ozvěnou:\\
\uv{Pohrdám vámi, neznáte nic nežli samou lež a klam,\\
pro tvrdost vašich srdcí jen, jen pro ni umírám!}
}

\vers{8}{
Tak vzali Zuzanu na kopec pod šibenici\\
a všude kolem ní se sběhly davy běsnící,\\
a ona stála bezbranná, však s hlavou vztyčenou,\\
zemřela tiše samotná pod letní oblohou.
}
\newpage
