\hyt{cernaostrava}
\song{Černá Ostrava} \interpret{nohavica}{Jaromír Nohavica}
\ns

\vers{1}{
\chord{A}Z Hulváckého kopce \chord{D}jede tramvaj šupem, \chord{A}držíme se štangle \chord{D\7}a nohama dupem.
}
\ns

\refrain{
\rep{\chord{G}Černá, Ostrava \chord{D}černá, děvucha \chord{A\7}věrná, revize \chord{D}jíz\chord{A}de\chord{D}nek!}
}
\ns

\vers{2}{
Jsem nový revizor a kontroluju tu, esli mate ďurku spravně procviknutu.
}
\ns

\vers{3}{
Že se kradě všadě, bystě vědět mohli, z Poruby jdu pěšky, bo koleje šlohli.
}
\ns

\vers{4}{
Z knihovny mi přišla sedma upominka, mladi me je v řiti, jak koksovna Karolinka.
}
\ns

\vers{5}{
Když si kupim boty, nemám na kalhoty, když si kupim gatě, nemam na boty od Batě.
}
\ns
\ns

\vers{6}{
Ty ma železarno, ty moja dratovno, na zalohu malo, na vyplatu hovno.
}
\ns

\vers{7}{
Už aj mě doblbla ta tele reklama, nosim plinky Pampers, vložky s křidelkama.
}
\ns

\vers{8}{
Pryč je stary Magdon, pryč su děcka hladne, ten, kdo neni v Tescu, ten hraje golf na Čeladne.
}
\ns

\vers{9}{
Moja Evelína je jak z Temelína, do čtvrtka hajcuje, v pátek vyhasíná.
}
\ns

\vers{10}{
Přihlasil jsem robu, že vyhraje missku, byla stotřinacta, dostal jsem po pysku.
}
\ns

\vers{11}{
Vím, že od fanoušku asi jednu sliznu, bo sem včera složil banikovsku tryznu.
}
\ns

\vers{12}{
Včera hanba Klausa, dneska hanba Špidla, pečeným holubům zlomila se křídla.
}
\ns

\vers{13}{
Z Ameriky domu cesta rychle fiči, nejdelší je úsek z Lipníka na Jičín.
}
\ns

\vers{14}{
Když jsem zpival hymnu, ostuda mě liska, bo jsem málem neubrzdil Nad Tatrou sa blyska.
}
\ns

\vers{15}{
V nedělu pudeme na veliku turu, po červene značce z Kauflandu do Carrefouru.
}
\ns

\vers{16}{
Prodejte si celu Ostravěnku moju, jen ty ďury v zemi nechte na pokoju.
}
\ns

\vers{17}{
Jen ty ďury v zemi, černe jako bryja, tam farala cela moja familia.
}
\ns

\vers{18}{
Cela familia, všeci kamaradi, tam jsem nechal zdravi aji pulku mladi.
}
\ns

\vers{19}{
Co bych rano vstaval, od pul pate robil, budu podnikatel, kupil jsem si mobil.
}
\ns

\vers{20}{
Před Union banku dělaji se fronty, každy tam šibuje s těmi svymi konty.
}
\ns

\vers{21}{
A ja něšibuju, bo ty svoje rance dal sem do bezpeči Moravia bance.
}
\ns

\vers{22}{
Pražšti uřednici, běžte do prdele, nám dalnici stavi synci z Izraele.
}
\ns

\vers{23}{
Byl to chytry chlapec, ale jinak lajdak, že byl na děvuchy, tak studoval pajdak.
}
\ns

\vers{24}{
Byt v milionaři laka Ostravaka, misto toho ale nejslabši, mate padaka.
}
\newpage
