\hyt{cestanaisland}
\song{Cesta na island}
\interpret{wabiryvola}{Wabi Ryvola}

\refrain{
\chord{C}Nechci o něm slyšet, nechci nikdy vidět \chord{G}islandskej kraj,\\
mý \chord{G}šedivý vlasy mi \chord{D}za pravdu \chord{G}daj'.
}

\vers{1}{
Až \chord{G}někdo ti, hochu, vo \chord{C}Islandu řekne, svým \chord{D}koltem ho přikrej a \chord{G}buď na něj zlej.\\
Kdo \chord{G}slovíčko dobrý vo \chord{C}tom kraji cekne, je \chord{D}dočista blázen, a \chord{G}ty se mu směj.
}

\vers{2}{
Kdo kanady prodřel v tom pohřebním koutě, kdo šedivý vlasy z tý hrůzy teď má,\\
kdo viděl ty stíny, co do hrobu zvou tě, ten třesoucím hlasem mi za pravdu dá.
} \refsm{}

\vers{3}{
Jó tenkrát v tom roce, co bylo to sucho, chlap přišel a povídá úplnou báj,\\
že sežere z kojota syrový ucho, esli nám neřekne, kde leží ráj.
}

\vers{4}{
Pak v proklatým vedru jsme lesama táhli, kde smrděj' tůně a zrzavej mech,\\
a stromy jak tráva, když na ně sme šáhli, padaly na zem, to člověk by zdech'.
} \refsm{}

\vers{5}{
Pak začaly kopce a šutráků fůry, když jazyk nám votek', jdem bez vody dál.\\
My cucali šťávu ze stromový kůry a islandskej ďábel se z voblaků smál.
}

\vers{6}{
A večer, když ztahaný na zem jsme padli, ty islandský zvířata divnej maj' mrav,\\
přes kemp, kde ležíme jak kytky zvadlý, stádo se přehnalo divokejch krav.
} \refsm{}

\vers{7}{
Můj Bože, proč nedáš nám voddechnout chvíli, proč trestáš nás pravicí krutou a zlou?\\
Tam v islandskejch horách to sténá a kvílí, to ubohejch trempířů přízraky jdou.
}

\vers{8}{
Tak zašel tam jeden a ztratil se druhej a ze skály padal a příšerně řval.\\
A veselej Davy byl do rána tuhej, až zvostal jsem samotnej uprostřed skal.
} \refsm{}

\vers{9}{
Já za chvilku zdechnu, jen minuta zbejvá, tak skončila cesta, moc dobře to vím.\\
A islandskej ďábel už prstem mi kejvá, až zaleze slunce, já vodejdu s ním.
}

\vers{10}{
Ač není tu žádnej, kdo pro mě by plakal, já jedinou radu chci nakonec dát,\\
kdyby vás někdo do Islandu lákal, tak voprátku na krk a poslat ho spát.
} \refsm{}
\newpage
