\hyt{dablovynamluvy}
\song{Ďáblovy námluvy}
\ns

\vers{1}{
Svou \chord{Dm}krásnou \chord{C}píšťalu ti \chord{Dm}dám, hraje \chord{B}devět tónů na \chord{C}devět stran,\\
když \chord{Gm}půjdeš se mnou, \chord{Dm}lásko má, a \chord{B}když mě budeš \chord{C}chtít.\\
Jen \chord{Dm}nech si tu \chord{C}píšťaličku \chord{Dm}svou, hraj \chord{B}devět tónů na \chord{C}devět stran,\\
já \chord{Gm}nejdu s tebou, \chord{Dm}lásko má, já nechci s \chord{C}tebou \chord{Dm}jít.
}

\vers{2}{
Já dám ti stuhy do vlasů, mají devět barev pro krásu,\\
když půjdeš se mnou, lásko má, a když mě budeš chtít.\\
Já nechci stuhy do vlasů, mají devět barev pro krásu,\\
a nejdu s tebou, lásko má, já nechci s tebou jít.
}

\vers{3}{
Dám krásné šaty z hedvábí, které devět krajek ozdobí,\\
když půjdeš se mnou, lásko má, a když mě budeš chtít.\\
Já nechci šaty z hedvábí, které devět krajek ozdobí,\\
a nejdu s tebou, lásko má, já nechci s tebou jít.
}

\vers{4}{
Chceš devět černých perel mít a na svatbu se vystrojit?\\
To všechno dám ti, lásko má, jen když mě budeš chtít.\\
Já černé perly nechci mít a na svatbu se vystrojit,\\
a nejdu s tebou, lásko má, já nechci s tebou jít.
}

\vers{5}{
Já truhlu plnou zlata mám, tu do vínku ti celou dám,\\
když půjdeš se mnou, lásko má, a když mě budeš chtít.\\
Tvá slova příjemně mi zní, tak připrav kočár svatební,\\
já půjdu s tebou, lásko má, až kam jen budeš chtít.
}

\vers{6}{
Tak ušli spolu devět mil, když nohu v kopyto proměnil\\
a bledá dívka naříká: \uv{Už nechci s tebou jít.}\\
Má milá, už tě nepustím, zpět duši tvou ti nevrátím,\\
za trochu zlata, lásko má, teď navždy budeš má.
}

\vers{7}{
A jak tmou klopýtali dál, vítr její smutnou píseň vál.\\
Co dělat mám já nešťastná, ach, co jen dělat mám?\\
Co \chord{Gm}dělat mám, já, \chord{Dm}nešťastná, ach co jen \chord{C}dělat \chord{Dm}mám.
}
\newpage
