\hyt{ejhorahora}
\song{Ej, hora, hora}

\vers{1}{
\chord{G}Ej, hora, hora, vysoká hora, \rep{a z \chord{D}tej \chord{G}horenky, kdosi ňa volá.}
}
\ns

\vers{2}{
Volá ňa, volá, frajárka moja, \rep{prijď k nám, šohajku, sama su doma.}
}
\ns

\vers{3}{
Sama su doma, naši v kostele, \rep{prijď k nám, šohajku, do mej postele.}
}
\ns

\vers{4}{
Sama su doma, žádného není, \rep{prijď k nám, šohajku, mé potěšení.}
}
\ns

\vers{5}{
Nemožu, nesmím, néni mně možná, \rep{mosím napásti do rána koňa.}
}
\ns

\vers{6}{
Koňa napásti, trávy donésti, \rep{už ťa má milá, už ťa mám dosti.}
}

\vers{1}{
\chord{G}Pod šable, pod šable, aj pod o\chord{D}bušky, my šecko bereme, aj plané \chord{G}hrušky.
}
\ns

\vers{2}{
Tady nám nedali, tady nám dajú, komára zabili, slaninu majú.
}
\ns

\vers{3}{
V jednej díře netopýři, v druhej díře vrabci, kdo jich bude vybírati, ti lovečtí chlapci.}
\ns

\vers{4}{
Teče voda z vinohrada, do dolního konca, staré baby do roboty a mladé do tanca.
}
\ns

\vers{5}{
Náš tatíček, nebožtíček, dej mu pánbu nebesa,\\
on vozíval na tragači staré baby do lesa.
}
\ns

\vers{6}{
Fašaňku, fašaňku, velká noc bude, kdo nemá kožucha, zima mu bude.
}
\ns

\vers{7}{
Já nemám kožucha, zimú sa tresu, dejte mně slaniny, ať sa napasu.
}
\ns

\vers{8}{
Kázali ňa sito spravit, já sem spravil řičicu,\\
kázali nǎ chlapa spravit, já sem spravil děvčicu.
}
\ns

\vers{9}{
Hop, dívča, ne moje, přehodím ťa přes oje, přes ojíčka, přes osy, hop, dívča, moje si.
}
\ns

\vers{10}{Hop, dívča, mariáš, z turkyniska nohy máš,\\
sochorem sa opasuješ a měchem sa podpíráš.
}
\ns

\vers{11}{Pod šable, pod šable, můj milý pane, dejte nám slaninu, jako dvě dlaně.
}

\vers{1}{
\chord{G}Fašančare, to sú \chord{D}chlapci, ošidili dívča \chord{G}v tanci.
}
\ns

\vers{2}{
Három, fárom, pod kočárom, dalo dívča fašančárom.
}
\ns

\vers{3}{
Do šátečku červeného, rozmarýna zeleného.
}
\ns

\vers{4}{
Staré baby to sú, to sú, od starosti vejca nesú.
}
\ns

\vers{5}{
Gajdoš, gajdoš, dobrý gajdoš, ošidil by dívča za groš.
}
\ns

\vers{6}{
Gajdoš, gajdoš, dobrý gajdoš, gajdoval by týdeň za groš.
}
\newpage
