\hyt{farao}
\song{Farao}
\ns

\intro{
Jen \chord{D}žhavý písek, žhavá poušť a \chord{G}žhavý vzduch tam \chord{D}byl,\\
pod \chord{D}žhavým sluncem chudý lid a \chord{G}řeka \chord{A}jménem \chord{D}Nil.\\
Ti \chord{D}lidé byli otroci, nad \chord{G}nimi \chord{C}kara\chord{G}báč \chord{D}stál,\\
nad \chord{D}karabáčem velekněz a \chord{Hm}nade \chord{A}všemi \chord{D}král.
}
\ns

\vers{1}{
Říkali mu \chord{D}farao a byl tak vysoko, že \chord{G}nevrhal \chord{A}ani \chord{D}stín,\\
zato měl \chord{D}sýpky, sklepy, zlato a lesklá \chord{G}těla \chord{A}otro\chord{D}kyň.
}
\ns

\vers{2}{
Říkali mu farao a ten když rukou hnul, duněly bubny k obřadům,\\
tančily kněžky, hlavy padaly - to aby nepad' jeho trůn.
}
\ns

\refrainn{1}{
\rep{Svůj \chord{D}trůn měl farao rád, měl \chord{A}rád, měl \chord{D}rád,\\
\chord{D}nechtěl ho nikomu dát, to na žád\chord{A}nej \chord{D}pád.}
}

\vers{3}{
Říkali mu farao a musel všechno mít, to víme z dávných knih,\\
jeho vojska by nikdo nepřehlíd', kdyby šel týden kolem nich.
}
\ns

\vers{4}{
Říkali mu farao a z knížat pozemských ten nejmocnější byl,\\
až jeden člověk hlavu zdvih' a jeho vůli se postavil.
}
\ns

\vers{5}{
Říkali mu Mojžíš a měl tu výhodu, že se nebál o svou moc,\\
svému lidu slíbil svobodu a k útěku zvolil noc.
}

\refrainn{2}{
\rep{Měl Mojžíš svobodu rád, měl rád, měl rád,\\
nechtěl se svobody vzdát, to na žádnej pád.}
}

\vers{6}{
Říkali mu Mojžíš a jako lodivod vedl k moři národ svůj,\\
za ním se vojsko dalo na pochod a farao volal, stůj!
}
\ns

\vers{7}{
Co udělal Mojžíš? Holí udeřil, vlny se zvedly v mocný val,\\
na jednom břehu Mojžíš, na druhém zuřil král.
} \refsm{1}

\cod{
Jen žhavý písek žhavá poušť a žhavý vzduch tam byl,\\
pod žhavým sluncem chudý lid a řeka jménem Nil.\\
Ten příběh dávno odvál čas, jen krále neodvál,\\
kus Mojžíše je v každém z nás, tak \chord{G}jak \chord{Hm}to\mm \chord{A\4}bu\chord{A}de \chord{G}dál? \chord{D}
}
\newpage
