\hyt{fotbal}
\song{Fotbal}

\vers{1}{
\chord{Am}V neděli v pět deset \chord{C}sraz u Baníku, \chord{G}desítka vleze se, \chord{Am}pak ještě \chord{E}jedna.\\
\chord{Am}Co čumíš, frajere, \chord{C}chceš do ciferníku? \chord{G}Jestli mě dožereš, \chord{Am}hele, jsem \chord{E}bedna.\\
\chord{F}Tribuna na stání, \chord{Am}necpi se vřede, \chord{Dm}hadráři \chord{F}Sparťani, \chord{C}Ostrava \chord{E}jedem!\\
\chord{Am}Už to má správný var, \chord{C}jen počkej, až tě, \chord{G}dobrý den, \chord{E}sportu zdar, \chord{Am}fotbalu \chord{E}zvláště!
}

\vers{2}{
Tři nula na rohy a jinak šul nul, berte je přes nohy, liga je liga!\\
Dnes jsem měl odpolední, tak jsem to bulnul, zacláníš, chlape, sedni, navalte cíga!\\
Zelená je tráva, rozhodčí nekřepči! Ostrava, jedem, Ostrava! Kula je nejlepší!\\
Pětku mě lístek stál, tak se ukažte, dobrý den, sportu zdar, fotbalu zvláště!
}

\vers{3}{
Lumpové, hovada! Chovanec karta! Jesličky, paráda, šij to na bránu!\\
Bijte je, Pražáky, hanba Sparta! Jaký saky paky, sedm banánů.\\
Stojím v davech lidu, jsem fanda svýho klubu, ten gól byl z ofsidu, sudímu rozbít hubu!\\
Kde je ten autokar? Propíchnout pláště! Dobrý den, sportu zdar, fotbalu zvláště!
}

\vers{4}{
Ty mlč, ty páprdo! No ty, v tom baloňáku. Fotbalu rozumíš, jak koza náklaďáku.\\
Být tebou, tak nežvaním a radši mažu, jinak se neubráním, pak ti ukážu!\\
V neděli po fotbale, kdo umí, ten umí, hej, vrchní, seš pomalej, šest nula na rumy.\\
Já bych jim ukázal, na šachtu s nima! Dobrý den, sportu zdar, fotbal je prima!
}
\newpage
