\hyt{fotky}
\song{Fotky} \interpret{wabidanek}{Wabi Daněk}

\vers{1}{
Včera \chord{G}uklízel jsem \chord{G\maj}ve skříni a \chord{G\6}když jsem chumáč \chord{G\maj}prachu ze dna \chord{Am\7}zvedal,\chord{Am\6}\nc\chord{Am}\nc\chord{Am\6}\\
\chord{Am\7}znenadání \chord{Am\6}našel jsem ten \chord{Am}sešit, co jsem \chord{Am\6}kdysi marně \chord{G}hledal.\chord{G\maj}\nc\chord{G\6}\\
Měl \chord{G}desky z kůže \chord{G\maj}králičí a \chord{G\6}místy už se \chord{G\maj}moli do něj \chord{D\7\sus{4}}dali,\mm\chord{D\7}\nc\chord{D\2}\nc\chord{D\7}\\
však \chord{D\7\sus{4}}slabou vůni \chord{D\7}jehličí, tu \chord{D\2}ani moli z \chord{D\7}něj už nedos\chord{G}tali.\chord{G\maj}\nc\chord{G\6}\nc\chord{G\maj}
}

\vers{2}{
Tak sedl jsem si do křesla a prolistoval sešit jedním dechem,\\
co stránka, kousek víkendu, vystřiženej aparátem s měchem.\\
Pár fotek party drsňáků, co nevědí a zatím jenom tuší,\\
a pod krempama širáků jim odhodlaně odstávají uši.
}

\refrain{
Těm \chord{C}fotkám nijak \chord{Hm}neuškodil \chord{Am}čas, čas \chord{C}inkasovat \chord{D}chodil kolem \chord{G}nás.\chord{G\maj}\nc\chord{G\6}\nc\chord{G\maj}
}

\vers{3}{
Jak listoval jsem stránkami a v duchu zase šlapal suchou trávu,\\
nějakej bacil toulavej si na svý pouti našel moji hlavu.\\
Tak dal jsem sešit do kapsy a starou tornu na záda si hodil\\
a vydal jsem se přes lesy, tam, kam jsem kdysi s touhle partou chodil.
}

\vers{4}{
Pak jsem se toulal z místa na místo a přirovnával je k těm starým fotkám,\\
a cestu střídal za cestou a čekal, že je na jedný zas potkám.\\
Zase to nekonečný bloumání a stovky otázek a odpovědí,\\
a slunce skloní hlavu do strání a stráně budou mít zas barvu mědi.
} \refsm{}

\vers{5}{
Já coural mezi skalami a tušil, že co hledám, už tu není,\\
Tom občas píše z Panamy a Danny, ten se dneska znovu žení.\\
I ostatní už sebral čas a jako voda obrousil jim hrany,\\
a z velikánských balvanů na drobný písek semlel všechny plány.
}

\vers{6}{
Pak vařil jsem si snídani a ze sešitu přikládal jsem listy,\\
skončilo mý hledání, zejtra do něj vlepím zase čistý.\\
Teď šlapu dolů k nádraží a lidi kolem slepí jsou a hluší,\\
neslyší mý zpívání a nevidí, že odstáva'j mi uši.
} \refsm{}
