\hyt{hladiny}
\song{Hladiny} \interpret{hapkahoracek}{Hapka \& Horáček}
\ns

\vers{1}{
\chord{Am}Ty, který hledáš jeze\chord{D}ra, ze kterých ticho vyvě\chord{Am}rá\\
\chord{Am}a kde je psáno ve ska\chord{D}lách, ozvěna emigrova\chord{Am}la.\\
Hledáš jen \chord{Dm}prázdnou, pustou \chord{G}lež, takové místo nenaj\chord{Am}deš.\\
\chord{D\sus{2}}I kdybys šel až do Čí\chord{F}ny, i \chord{G}tam se čeří hladi\chord{Am}ny.
}
\ns

\refrainn{1}{
\chord{A}Praská a skřípe para\chord{D}pet ve věži ze slonovi\chord{A}ny,\\
\chord{F\kk m}pracuje kámen, puká \chord{Hm}led, \chord{E}čeří se, čeří, hladi\chord{A}ny.
}

\vers{2}{
Ty, který hledáš lazaret, kde mají klid, jak těžký pléd,\\
kde tvoji úzkost vyhojí v zapečetěném pokoji.\\
Nehledáš něco, ale nic pod nebem plným létavic.\\
Jak pod lampami na plese, všechno co žije, hýbe se.
}

\refrainn{2}{
Praská a skřípe parapet ve věži ze slonoviny,\\
pracuje kámen, puká led, čeří se, čeří, hladiny.\\
Praská a skřípe parapet ve věži ze slonoviny,\\
rezaví sejf a houstne med, čeří se, čeří, hladiny.
}
\ns

\bridge{
\chord{A}Jako ta myš, co hledá sýr, chtěl bys prý najít monas\chord{D}týr\footnote{pravoslavný klášter},\\
\chord{A}kde neubývá vosku svic a tónů z písně řehol\chord{D}nic.\\
\chord{Dm}To má být život? To je smrt! Přes otevřené účty škrt!\\
\chord{E}Zastav se, blázne, čelem vzad! Vydej se k větrům změn a \chord{A}ztrát.
}
\ns

\refrainn{1}{
\chord{A}Praská a skřípe para\chord{D}pet ve věži ze slonovi\chord{A}ny,\\
\chord{F\kk m}pracuje kámen, puká \chord{Hm}led, \chord{E}čeří se, čeří, hladi\chord{F}ny.
}
\ns

\refrainn{1}{
\chord{F}Praská a skřípe para\chord{B}pet ve věži ze slonovi\chord{F}ny,\\
\chord{Dm}pracuje kámen, puká \chord{Gm}led, \chord{C}čeří se, čeří, hladi\chord{F}ny.
}
\newpage
