\hyt{holkyznasiskolky}
\song{Holky z naší školky}
\ns

\vers{1}{
\chord{G}Majdalenka, \chord{C}Apolenka s \chord{D}Veronikou, a taky\\
\chord{G}Věrka, Zdenka, \chord{C}Majka, Lenka s \chord{D}Monikou, no jasně,\\
\chord{G}Klára, Ančí, \chord{C}Bára, Mančí \chord{D}už nevím čí, to všechno\\
\chord{G}byly holky \chord{C}z naší školky \chord{F}senza\chord{D}ční.
}
\ns

\refrainn{1}{
\chord{G}Jé, \chord{D}jé, \chord{C}jé, \chord{D}kdepak ty \chord{G}fajn holky \chord{C}jsou? A kde \chord{G}maj' hračky \chord{C}svý, ty naše \chord{D}lásky tříletý?\\
\chord{G}Pá, \chord{D}pá, \chord{C}pá, \chord{D}řekli jsme \chord{G}pá před škol\chord{C}kou, bylo \chord{G}nám právě \chord{C}šest a začlo \chord{D}další dívčí show.
}

\vers{2}{
Ve škole Daniela, Michaela s Romanetou, a taky\\
Adriana, Mariana se Žanetou, a hlavně\\
príma Radka, kamarádka, co všechno ví, tyhlety\\
holky byly naše víly školních dní.
}
\ns

\refrainn{2}{
Jé, jé, jé, kdepak ty fajn holky jsou? A kde maj' žákovský, naše lásky klukovský?\\
Čau, čau, čau, řekli jsme čau před školou, táhlo nám na patnáct a začlo další dívčí show.
}

\vers{3}{
Na gymplu bezva Šárka, třída Klárka, Táňa, jak sen, a taky\\
senza Janka v podkolenkách veselá jen, a všechny\\
v sexy tričku postavičku měly, ham, ham, no prostě\\
príma štace, inspirace k maturám.
}
\ns

\refrainn{3}{
Jé, jé, jé, kdepak ty fajn holky jsou? A kde maj zazděný naše lásky vysněný?\\
Au, au, au, vzdychli jsme au, čau a pá,\\
už se dál nekoná žádná dívčí školní show.
}

\vers{4}{
I když pak poznali jsme spoustu dalších dívek a jmen,\\
plavovlásky, černovlásky, žár i sen,\\
v rytmu diska, z dálky, z blízka i v náručí,\\
přesto jsou stále holky z naší školky nejhezčí.
}
\ns

\refrainn{4}{
Jé, jé, jé, kdepak ty fajn holky jsou? A kde maj cůpky svý, ty náše lásky tříletý?\\
Pá, pá, pá říkáme dál před školkou, to se ví, léta jdou, ale ty holky nestárnou.
}

\newpage
