\hyt{idzepostaridze}
\song{Idze poštár, idze} \interpret{lidove}{lidové}
\sub{O poštaris avel}

\vnv
\nv\rep{\chord{Dm}O poštaris \chord{E}avel, \chord{A\7}telegramos \chord{Dm}anel. \chord{D\sus{2}} \nc\chord{Dm}}

\nv\rep{\chord{D\7}Sarmele, \chord{Gm}genava, gena\chord{C\7}va, o vala \chord{F}čhingera, čhinge\chord{B}ra.
	
\nv Dža, more, \chord{G\dm}dža, more, dža, mo\chord{A\7}re, na kamav \chord{Dm}tut! \chord{D\sus{2}} \nc\chord{Dm}}
\vspace{5mm}

\nv\rep{Idze poštár, idze, telegram mi nese.}\\
\rep{Já som ho čítala, čítala, vlasy si trhala, trhala\\
nechoď mi do dvora, do dvora, bo ja ne tvoja!}
\ns
\begin{center}\rule{18cm}{0.03cm}\end{center}
\ns
\vers{1}{
\rep{Idze poštar, idze, teľegram mi něše.}\\
\rep{Keď zme ho čitaľi, čitaľi, solzi nam padaľi, padaľi\\
a  poštar veśeli, veśeli, ľen śe nam śmial.}
}

\vers{2}{
\rep{V telegrame sprava: mila śe vydava.}\\
\rep{Či teraz plakac mam, plakac mam, či dzivče hľedac mam, hľedac mam,\\
ket poštar veśeli, veśeli, prinis nam žaľ.}
}

\ns
\begin{center}\rule{18cm}{0.03cm}\end{center}
\ns
\vers{1}{
\rep{Idze poštár, idze, telegram mi nese.}\\
\rep{Já som ho čítala, čítala, vlasy si trhala, trhala\\
a ty si neprišel, neprišel, miláčik moj!}
}

\vers{2}{
\rep{Telegram som poslal, opušťák som dostal.}\\
\rep{Čakaj ma na dvore, na dvore, prídě tvoj džamore, džamore,\\
prídě tvoj džamore, džamore, lásku ti dá.}
}

\vers{3}{
\rep{Krava še nam zdula, pavuka zožrela.}\\
\rep{Ój, ľudze pomušce, pomušce, bo krava še zdula še zdula,\\
ój ľudze pomušce, pomušce, bo zdehne nám.}
}

\newpage
