\hyt{jenamteplo}
\song{Je nám teplo!}
\ns

\intro{
\textbf{C C D D Em Am C D Em D C H} Je nám teplo!
}
\ns

\vers{1}{
\chord{Em}Dnes prišlo \chord{Am}také teplo, \chord{D}že úplne \chord{G}všetkým preplo.\\
\chord{H}Čo vraví \chord{C}vnútorný hlas? \chord{Am}Že zajtra \chord{H}je to tu zas.\\
\chord{Em}Tak kričím \chord{Am}do vankúša, \chord{H}čo slnko \chord{C}zase skúša?\\
\chord{C}Volaj lin\chord{Am}ku d\^{o}very, \chord{H}no tam mi nikto neverí.
}

\lsp{10}

\vers{2}{
To teplo je fakt otras, od slnka hnusný podraz,\\
tak presne ako vravíš, prírodu nezastavíš.\\
Spodená MHDčka, spotená SADčka,\\
spotené sú aj vlaky, jó, přesně, vlaky taky.
}

\lsp{10}

\bridge{
\chord{Em}Slunce nás \chord{Am}všechny speče, \chord{D}nikdo mu \chord{H}neuteče.\\
\chord{C}Podívej se, \chord{Am}pot z ní teče, \chord{H}nevím, proč se nevysvleče?
}
\ns

\solo{\textbf{Em Em D Em Am Am D H Em C H Em Am Am D Em}
}

\lsp{10}

\refrain{
\chord{G}Dnes mám tu \chord{D}náladu si \chord{Am}tento song \chord{Em}spievať,\\
spievaj si so mnou, kým sa nezačne stmievať.\\
Ak radost a náladu chceš do duší vlievať,\\
tak slnko sa bude na teba vždy usmievať.
}

\lsp{10}

\vers{3}{
Zajtra, keď slnko vyjde, nikoho neobíde,\\
lidi trefujou šlaky a stále žiadne mraky.\\
Nám každý tieň sa zíde a s tienom nádej príde,\\
nádej, že lepšie bude na našej rodnej hrude.
}

\lsp{10}

\vers{4}{
So slnkom to tak býva, že v lete sa neskrýva,\\
pozornosť si užíva, tak buď slečna trpezlivá.\\
Ak chceš slnko prekabátiť, nesmieš hudbu v srdci stratiť.\\
Veď v zime ti zase vadí, že o teba nezavadí.
}

\lsp{10}

\bridge{
\chord{Em}Otcovia \chord{Am}a aj mamy, \chord{H}nechoďte \chord{Em}von s deckami,\\
\chord{C}dodržte \chord{Am}pitný režim, \chord{H}ja som nepil a už ležím.
}

\lsp{10}

\vers{5}{
Včera sa oblak mihol, no ja som ho pristihol,\\
jak ušiel tamtok hore, až kdesi za obzore.\\
My letíme ostošesť, ak nevieš to teplo zniesť,\\
nejde ti spať ani jesť, nechaj sa našou hudbou zviesť. \refsm{} $\times 3$
}
\newpage
