\hyt{kdonaplninebe}
\song{Kdo naplní nebe} \interpret{spiritualkvintet}{Spirituál kvintet}

\intro{\textbf{D F\kk\7 Hm D\7 G G D D D} \textit{(lick: a f\kk a \textbf{/} g\kk f g\kk \textbf{/} g e g)} \textbf{D A\7}}

\vers{1}{
Jak se tak \chord{D}dívám vokolo \chord{F\kk\7}sebe na více \chord{G}méně truchlivou \chord{D}show,\\
\chord{A}vobavy \chord{D}mívám, kdo naplní \chord{F\kk\7}nebe, když na týhle \chord{E\7}scéně jen kradou a \chord{A}lžou.\\
\chord{A\7}Jó vobavy \chord{D}mívám, jak fraška \chord{F\kk\7}skončí, pláčem, či \chord{G}smíchem? A co bude \chord{D}dál?
}

\refrain{
\chord{A}Ptám se, co \chord{D}dál, co \chord{Em}dál, až z \chord{F\kk\7m}vochozů zaduní \chord{G}tuš?\footnote{Krátký, rychlý zvučný hudební kousek, zpravidla slavnostní. Rod mužský, zřídka ženský.}\\
Vy s dědičným \chord{D}hříchem, \textit{ó vy s }\chord{A}\textit{hříchem,} přichází \chord{D}král.\\
\chord{D\7}Já už vod svý \chord{G}mámy,\chord{Gm}\sm jó, vod svýho \chord{D}táty,\\
už od nich \chord{D}dávno vím, že hlavní je roli hrát \chord{D\7}fér, co to dá.\\
Ať už jseš \chord{G}pán, ať už jseš \chord{Gm}pán a nebo \chord{D}kmán, zpěvačka \chord{E\7}ber, kde ber, jó, jako jsem \chord{A}já.
}

\vers{2}{
Jó, v matraci slámu, spaní mám těžký, stáří se hlásí, však to každej zná.\\
Jó, hlavu si lámu, jak z nebeský vejšky, ve věci spásy teď vypadám já?\\
Jó hlavu si lámu, jak fraška skončí, pláčem, či smíchem? A co bude dál?
} \refsm{}

\cod{
\chord{A\7}Jó, hlavu si \chord{D}lámu, jak fraška \chord{F\kk\7}skončí, pláčem, či \chord{G}smíchem? A co bude \chord{D}dál?\\
\chord{A}Ptám se, co \chord{D}dál, co \chord{Em}dál, až z \chord{F\kk m}vochozů zaduní \chord{G}tuš?\\
Vy s dědičným \chord{D}hříchem, \textit{ó vy s }\chord{A}\textit{hříchem,} přichází \chord{D}král.
}
\newpage
