\hyt{labamba}
\song{La Bamba}
\hyl{twistandshout}{Twist And Shout}

\vers{1}{
Para bailar la \chord{D}Bamba. \chord{G}\nc\chord{A}\\
Para bailar la \chord{D}Bamba se \chord{G}nece\chord{A}sita una poca e \chord{D}gracia. \chord{G}\nc\chord{A}\\
Una poca de \chord{D}gracia y \chord{G}otra co\chord{A}sita ay arriba y arr\chord{D}riba. \chord{G}\nc\chord{A}\\
Ay arriba y ar\chord{D}riba por \chord{G}ti se\chord{A}re por ti se\chord{D}re, por \chord{G}ti se\chord{A}re.\\
Yo no soy mari\chord{D}nero, \chord{G}\nc\chord{A}yo no soy mari\chord{D}nero, soy \chord{G}capi\chord{A}tan soy capi\chord{D}tan soy \chord{G}capi\chord{A}tan.
}

\refrain{
\chord{D}Bam\chord{G}ba la \chord{A}Bamba. \chord{D}Bam\chord{G}ba la \chord{A}Bamba.\\
\chord{D}Bam\chord{G}ba la \chord{A}Bamba. \chord{D}Bam\chord{G}ba la \chord{A}Bamba.
}

\vers{2}{
Para subir al cielo.\\
Para subir al cielo se necesita una escalera larga.\\
Una escalera larga y otra cosita ay arriba y arriba.\\
Ay arriba y arriba contigo ire yo no soy marinero.\\
Yo no soy marinero soy capitan soy capitan soy capitan.
} \refsm{}

\vers{3}{
Para ser secretaria.\\
Para ser secretaria se necesita una falda muy corta.\\
Una falda muy corta pero ademas una pierna muy larga.\\
Una pierna muy larga por ti sere yo no soy marinero.\\
Yo no soy marinero soy capitan soy capitan soy capitan.
} \refsm{}

\vers{4}{
Para ser marinero.\\
Para ser marinero se necesita una buena chibichanga.\\
Una buena chibichanga y otra cosita tu no eres marinero.\\
Tu no eres marinero ni tu ni el, yo soy capitan soy capitan.\\
Yo no soy marinero soy capitan soy capitan soy capitan.
} \refsm{}
\newpage
