\hyt{malujzaseobrazky}
\song{Maluj zase obrázky}
\ns

\intro{
\textbf{Am E A Dm Am Dm G C Dm F E Am Am Dm G C Dm F E}
}
\ns

\vers{1}{
\chord{Am}Měli jsme dva hrníčky \chord{G}čtyři tal\chord{Am}íře \sm \chord{Dm}vyzdobené \chord{G}sluníčky \chord{C}přímo od malíře.\\
\chord{Am}Cukru na pět \chord{E}hromádek, \chord{Am}čtyři \chord{Am\bas{G}}knížky \chord{F}pohádek,\\
\chord{C}dva prstýnky \chord{Dm}na splátky, \chord{C\dm}prázdné přihrád\chord{E}ky.\\
\chord{F}Maloval jsi \chord{F\maj}obrázky \chord{C}dlaní horkou \chord{C\maj}od lásky, \chord{B}chroupali jsme \chord{B\7}oblázky \chord{E}jako opl\chord{Am\bas{E F\kk G\kk}}atky.
}
\ns

\refrainn{1}{
\chord{Am}Žádné auto v garáži, \chord{G}jenom \chord{Em}pevná \chord{Am}zem. \chord{Dm}Stávali jsme \chord{G}v pasáži \chord{C}frontu \chord{Am}na podnájem,\\
\chord{Dm}chodili jsme \chord{G}do Šárky, \chord{C}kupovali Polárky, \chord{Dm}šetřili jsme \chord{Am}malé jako \chord{A}svět\dots\\
\chord{Dm}Svoji lásku \chord{G}na klíčky \chord{C}zamkli jsme si za víčky, \chord{Dm}nosila jsem střevíčky \chord{E}sedm krásných \chord{Am}let.
}
\ns
\ns

\solo{
\textbf{Am E A Dm Am Dm G C Dm F E}
}
\ns

\vers{2}{
Přešla léta talířků, přišlo stoupání. Bylo více halířků, méně milování,\\
učil jsi mě uhýbat, příliš často nelíbat,\\
já jsem chtěla kolíbat, tys chtěl dobýt svět.\\
Maloval jsi obrázky, krásně, ale bez lásky, bez pláče a nadsázky, studily jak led.
}
\ns

\refrainn{2}{
Krásné auto v garáži, přepychový byt. Dovolené na pláži, touha mít a dobýt;\\
lůžko v bílém empíru, všechny šaty na míru, úspěch výšky Pamíru\footnote{Třetí nejvyšší pohoří světa.}, dobře jíst a pít.\\
V noci dlouhé čekání na něžnost a vyznání, láska není k dostání, láska musí žít.
}

\rec{
Já vím, teď mi řekneš, že se vůbec nic nezměnilo,\\
že prostě přišlo to, co jsme si kdysi dávno vysnili.\\
Ale to ne! Tohle jsme přece nechtěli!\\
Vždyť my vlastně tu naši lásku den po dni prodáváme za úspěch,\\
za nový koberec do předsíně, za novou značku auta.\\
Za exotické diapozitivy naší báječné dovolené.\\
Proč mi někdy nekoupíš třeba Polárku?
}
\ns

\vers{3}{
Nač je lásce velký sál, slavné mávání, když nám v dlaních nezůstal klíček k milování?\\
Čím jsou šaty z brokátu proti vůni akátu?\\
Čím jsou barvy plakátů proti sněženkám?\\
Maluj zase obrázky dlaní horkou od lásky, ať jsou radši oblázky z toho, co teď mám.
}
\ns
\ns

\refrainn{3}{
Ať si auto s garáží kdo chce odnese. Ať jsme, místo na pláži, v Šárce nebo v lese.\\
Ať mám zase hrníčky vyzdobené sluníčky,\\
ať nás nesou koníčky, kam, to dobře víš.\\
Ať se naše prstýnky nepřemění v vzpomínky, ať máš v očích plamínky, když mě políbíš!
}
\ns
\newpage
