\hyt{mamdomakocku}
\song{Mám doma kočku} \interpret{pokac}{Pokáč}
\ns

\vers{1}{
\chord{G}Jednou mi drahá říká, \uv{\chord{Em}Miláčku, já chci kočku.}\\
\chord{C}Já na to, že chci spíš psa \chord{D}a jeli jsme pro kočku.\\
V útulku v Měcholupech maj dobrej výběr, zdá se.\\
Kočky jsou zcela zdarma jen očkování za patnáct set.
}

\lsp{12}

\vers{2}{
Po dlouhým vybírání, diskuzích a dvou hádkách\\
jedno z koťátek jemně sevře můj prst ve svých drápkách.\\
Tak volba byla jasná, má drahá slzy suší,\\
co si však vezem domů, to ani jeden z nás netuší.
}

\lsp{12}
\vspace{5pt}

\refrain{
\chord{G}Mám doma kočku, mám ji \chord{Em}rád, je to skvělý kama\chord{C}rád,\\
jen od tý doby, co ji \chord{D}znám, mám ruce, nohy samej \chord{G}šrám.\\
Dávno už se nemazlí, žít s ní je pro zdraví fakt zlý,\\
každej den projdu terorem, mám nejspíš kočku s errorem.
}

\lsp{12}

\vers{3}{
Po pár dnech soužití vše vypadá nevinně,\\
koťátko v náručí spí, a pak zkadí půlku kuchyně.\\
Prostě nic, co nečekáš, když útulek zaručí,\\
že kočička se za pár týdnů na záchůdek naučí.
}

\lsp{12}

\vers{4}{
Jenže pár měsíců je pryč, záchod zeje prázdnotou,\\
bytem čpí příšernej smrad, za kočkou lítám s lopatou.\\
Když jí zkusím pomoct sám na záchod ji přemístit,\\
zvládne mi dlaně rozdrásat a ještě potřísnit.
} \refsm{}

\lsp{12}

\vers{5}{
Za noc nejmíň pětkrát jí okno otevřít jdu,\\
pak v práci šéf se zeptá, proč vždy tak ospalý přijdu.\\
Že občas hrdě nám donese zakouslou myš,\\
poznáš až ráno, když se s torzem myši v ústech vzbouzíš.
}

\lsp{12}

\vers{6}{
Tak jsme si dobrovolně pořídili katastrofu,\\
stálo nás to patnáct stovek a jednu zbrusu novou sofu.\\
Kouše, škrábe, drásá, no prostě je to krása.\\
Tváří se tak roztomile, zvlášť, když se mi rejpe v žíle.
} \refsm{}

\lsp{12}
\vspace{5pt}

\bridge{
Ráda \chord{Em}dlouze sedá v \chord{C}okně a \chord{D}nebo ve dve\chord{Em}řích.\\
Bůh ví, proč nejradši v zimě, když venku padá sníh.\\
Když pak \chord{Em}v bytě máme \chord{C}mínus dvacet, \chord{D}tak nás zahří\chord{G}vá,\\
aspoň pocit, že v tu chvíli naši krev neprolívá.
} \refsm{}
\newpage
