\hyt{milionar}
\song{Milionář}
\ns

\vers{1}{
U nás v \chord{G}domě říka\chord{D}jí mi Ferda \chord{G}Šiška, bo už od pohledu \chord{C}chytrý jsem jak \chord{G}liška. A když\\
\chord{G}kery něco \chord{D}neví, nebo \chord{C}když je na co \chord{G}levý, tak jde \chord{G}za mnu a ja \chord{D}všecko najdu v \chord{G}knížkách.\\
Ha \chord{C}ha, \chord{D}ha ha ha, \chord{G}ha, tak jde za mnu a ja \chord{D}všecko najdu v \chord{G}knížkách.
}

\begin{multicols}{2}
\vers{2}{
Raz mi říkal jeden známý dole v baře,\\
že s tu hlavu moch bych do milionaře.\\
Čemu ne, říkám si, brachu,\\
však má Železný dost prachů,\\
no a Čechovi se podíváš do tváře.
}
\ns

\vers{3}{
Dostal jsem se mezi partu uchazečů.\\
Nikdo nemáte šajn, jak tam nervy teču.\\
Všecko viděl jsem to hnědé,\\
tak jsem zmáčknul ABCD,\\
no a už mě, kurva, ke stolečku vleču.
}
\ns

\vers{4}{
Čech to začal takym malým interview.\\
Co prý robim, jestli kuřim a co piju?\\
Tak jsem řeknul, co jsem řeknul,\\
on se evidentně leknul\\
a už začly blikat světla ve studiu.
}
\ns

\vers{5}{
První otázka, prý, co je ukulele?\\
Tož to se přiznám, měl jsem\\
bobky u prdele.\\
Tak jsem radši hlavu sklonil,\\
abych to všecko nezkonil,\\
říkám, chtěl bych se obrátit na přítele.
}
\ns

\vers{6}{
Lojza byl po hlasu silně nevyspalý.\\
Asi zase celu šichtu prochlastali.\\
Bylo slyšet, jak tam dýchá,\\
ale třicet vteřin ticha,\\
to je tak, když se vám kamarád navali.
}
\ns

\vers{7}{
Moju staru zatím doma braly mory,\\
lidi ohryzavali televizory.\\
Tady nešlo nad čím plesat,\\
tož padesát na padesát,\\
ať vím, jestli su to ty bulharské hory.
}
\ns

\vers{8}{
A už jasně na tym komputeře sviti,\\
buďto je to za A vzácné luční kvítí,\\
nebo za B nástroj strunný,\\
tu jde kurňa o koruny\\
a já stejně, jak na začátku jsem v řiti.
}
\ns

\vers{9}{
Čech tam zatím mával tymi svými čísly,\\
tak si říkám, Franta, napij se a mysli!\\
Jaké tudy saky paky,\\
obrátíš se na diváky,\\
však tu zatím za ty prachy enem kysli.
}
\ns

\vers{10}{Sám jsem byl zvědavý, co publikum zvolí,\\
bo aj v obecenstvu možu sedět voli.\\
Devadesát procent za B,\\
ale to mi přišlo slabé,\\
bo co není sto pro, to mě dycky smoli.
}
\ns

\vers{11}{Ještě, že jsem chlap, co z boje neutíká,\\
říkám, pane Čechu, půjdem do rizika.\\
Měl jsem v gaťach naděláno,\\
ale Čech zakřičel, ano,\\
máte pravdu, je to nástroj hudebníka.
}
\ns

\vers{12}{Lidi tleskali, bo úspěch to byl plný.\\
Radostí zrobili dvě mexické vlny.\\
A já, co mám srdce skromné,\\
jako všeci z Dolní Lomné,\\
sem byl spokojený, bo sem úkol splnil.
}
\ns

\vers{13}{Pane Čechu, nerad přetáhnul bych strunu.\\
Končím hru a beru tisícikorunu.\\
Čech se jenom chytnul stolu,\\
obočí mu spadlo dolů,\\
no a už se modrý ku podlaze sunul.
}
\end{multicols}
\vspace{-10mm}

\vers{14}{
První třidu do Ostravy Intercity, v jídelňáku celu cestu valim kyty.\\
$\backslash:$A ta stovka, co mi zbude, to je příspěvek na chudé, bo Ostrava je region razovity.$:\backslash$
}

\newpage
