\hyt{necoolasce}
\song{Něco o lásce}
\ns
\vers{a}{
Za ledovou \chord{F}horou a černými \chord{C}lesy je stříbrná \chord{F}řeka a za ní \chord{C}kdesi\\
stojí \chord{F}domek bez a\chord{C}dresy a bez de\chord{Dm}chu. \chord{G\7}\\
Bydlí v něm nechci říkat víla, ale co na tom, i kdyby byla,\\
před lidmi se trošku skryla a víme o ní hlavně z dosle\chord{C}chu.
}

\vers{b}{
Že lidi \chord{Dm}rozumné blbnout \chord{G\7}nutí a není \chord{C}na ni nejmenší spoleh\chord{Am}nutí,\\
\chord{Dm}co ji zrovna napad\chord{G\7}ne, to udě\chord{C}lá. \chord{Em}\nc\chord{Am}\\
Z puberťáků chlapy a z chlapů puberťáky, o ženských nemluvím, tam to platí taky\\
a urážlivá je a hořko-sladko-kyselá.
}
\ns

\vers{c}{
Genetičtí \chord{Dm}inženýři \chord{G\7}lámou její \chord{C}kód, \chord{Am}po Praze se \chord{Dm}o nich šíří, \chord{G\7}že jezdí tramva\chord{C}jí.\\
\chord{Am}Strkají \chord{Dm}hlavy \chord{G\7}pod vodo\chord{C}vod, \chord{Am}a pak i \chord{Dm}oni nakonec \chord{G\7}podléha\chord{C}jí.
}

\ns
\vers{b}{
A holubicím dál rostou křídla dravců, družstevním rolníkům touha mořeplavců,\\
a lásce, té potvoře, sebevědomí,\\
že jednou bude vládnout světem, tedy i nám a po nás našim dětem,\\
které na tom budou stejně špatně, jako my.
}

\ns
\vers{b}{
Když chlap zmagoří láskou, utíká za ní, platí i s úroky a nepočítá s daní,\\
u ženských je to přímo námět na horor:\\
papuče letí pod pohovku, nákupní tašky padaj' na vozovku,\\
ať si tramvaj zvoní, ať se zblázní semafor.
}

\ns
\vers{a'}{
Až vám ta potvora zastoupí cestu, sedněte na zadek a seďte jak z trestu.\\
Jen ať si táhne, jak to dělaj vandráci.\\
Láska se totiž, i když je prevít, nikomu dvakrát nemůže zjevit,\\
láska se \chord{F}totiž, i když je \chord{G\7}prevít, nevra\chord{C}cí.
}

\ns
\vers{a'}{
A nesmí vám to nikdy přijít líto. Kupte si auto a cucejte chito,\\
odreagujte se psychicky.\\
Protože jestli byste na ni měli myslet, to radši vstaňte a jděte za ní ihned,\\
utíkejte, než vám zmizí navždycky.
}

\ns
\vers{b}{
Převrhněte stůl, opusťte dům, fíkusy rozdejte sousedům,\\
nechte vanu vanou, ať si přeteče.\\
Na světě není větší víra, pro žádnou z nich se tolik neumírá,\\
ani v žádné jiné zemi na světě.
}
\newpage
