\hyt{nepijjanonepijvodu}
\song{Nepij, Jano, nepij vodu}
\cns

\vers{1}{
\chord{Dm}Nepij, Jano, \chord{A}nepij\chord{Dm} vo\sm\chord{C}du, \chord{F}voda je ti \chord{C}len na \chord{F}škodu,\\
\rep{\chord{F}napij sa ty \chord{C}radšej \chord{F}ví\chord{Dm} na, \chord{A}to je dobrá med\chord{Dm}ecí\mm\chord{C}na.}
}

\lsp{12}

\vers{2}{
Pijme, chlapci, pijme víno, šak voděnka teče prímo,\\
\rep{až sa vínka napijeme, voděnkú sa umyjeme.}
}

\lsp{12}

\vers{3}{
Keď nepiješ hlava bolí, jak vypiješ hlava horí,\\
\rep{ťažko sa ti bude žíti, keď nebude za co píti.}
}

\lsp{12}

\vers{4}{
Naša maja bledé léce, čo zarobí, to preplece,\\
\rep{a ja len tak z Boha žijem, čo zarobim, to prepijem.}
}

\lsp{12}

\vers{5}{
Slobodnému není dobre, oženit sa není dobre,\\
\rep{lebo žena ťažké jarmo, mosíš ju živit nadarmo.}
}

\lsp{12}

\vers{6}{
Peknú ženu nechcem míti, lebo je s ňú ťažké žíti,\\
\rep{keby ně ju druhý lúbil, čo by som já smutný robil?}
}

\lsp{12}

\vers{7}{
Škaredú též nechcem míti, lebo je s ňú ťažké žíti,\\
\rep{nemohl bych na ňu hledět, ani v noci u ní ležet.}
}

\lsp{12}

\vers{8}{
Bohatú též nechcem míti, lebo je s ňú ťažké žíti,\\
\rep{lebo ona co hodina své bohatství připomíná.}
}

\lsp{12}

\vers{9}{
Chudobnú též nechcem míti, lebo je s ňú ťažké žíti\\
\rep{lebo ona pořád blble, že má prázdné truhly, žigle}
}

\lsp{12}

\vers{10}{
A tak radšej ostanem tak, slobodňučký jako ten fták,\\
\rep{a půjdem si po svobodě, jak rybička v bystrej vodě.}
}

\lsp{12}

\vers{11}{
Už sem prošel Trenčín mesto, švarných divčat viděl cez sto,\\
\rep{švarných dievčat ako růža, každej by som robil muža.}
}

\lsp{12}

\vers{12}{
Také sa mi dievča páči, čo má strapce na rubáši,\\
\rep{rukávečky vyšívané, to je dievča malované.}
}

\lsp{12}

\vers{13}{
Prečo sa ty za mnú vláčíš, keď ma ani neopáčíš?\\
\rep{Ani večer ani ráno, aký si ty sprostý, Jano.}
}

\lsp{12}

\vers{14}{
Prečo sa ty za mnú vláčíš, keď ma ani neopáčíš?\\
\rep{Ani hore ani dole, ani ceculenky moje.}
}

\lsp{12}

\vers{15}{
Lopenické vršky holé, nebudeš ty dievča moje,\\
\rep{nebudeš mňa rozkazovat, z hospody mňa vyhazovat.}
}

\lsp{12}

\vers{16}{
Šla Anička do hajíčka, uščipla ju tam husička,\\
\rep{uščipla ju mezi nohy, tam sa jej to nezahojí.}
}

\lsp{12}

\vers{17}{
Nevedela, kde ju mala, až jej mamka povedala,\\
\rep{Bože, dievča, ty si tele, šak ty ju máš u prdele.}
}

\lsp{12}

\vers{18}{
Moja milá, neverím ti, kúpím zvonček zavesím ti,\\
\rep{a keď budeš chlapcom dávat, zvonček bude pocinkávat.}
}
\newpage
