\hyt{noaco}
\song{No a čo}

\note{originál v Fm}

\vers{1}{
\chord{Dm}Pozrite na ňu, \chord{Am}to čo má? \chord{B}To radšej mohla zos\chord{C}tať doma!\\
\chord{Dm}myslí si, že dobre \chord{Am}vyzerá, \chord{B}to asi po tme si \chord{C}vyberá.\\
\chord{Dm}Tie šaty trápne, \chord{Am}topánky fádne, \chord{B}čekuj tie ústa, \chord{C}tie vlasy fakt ne!\\
\chord{Dm}Hlava jak busta, \chord{Am}na obed langusta, \chord{B}nie nie, \chord{C}prosím nie!
}

\refrain{
\chord{F}Ja si len \chord{C}vravím, no a \chord{F}čo, každý si \chord{Gm}nájde voľa \chord{Am}čo,\\
no ja si \chord{B}žijem každý \chord{F}deň, fakt naj\chord{Gm}lepšie ako \chord{Dm}viem,\\
aj keď \chord{E\bb}návod na ži\chord{A}vot ti nepo\chord{Dm}viem.\\
Len si \chord{C}vravím, no a \chord{F}čo a ne\chord{Gm}hľadám vždy nie\chord{Am}čo,\\
kto kde \chord{B}ako a kto s \chord{F}kým, ja to \chord{Gm}proste nemu\chord{Dm}sím,\\
a \chord{E\bb}tak si úsmev \chord{A}na tvári no\chord{Dm}sím.
}

\vers{2}{
Vraj to oteplovanie je len výmysel, to si nějaký Číňan len tak vymyslel!\\
Ale kámo, to sú len reči, minule písali, že Savo lieči.\\
Píšu už o všetkom a píšu snad všetci,\\
no merítkom pravdy sú americkí vedci.
} \refsm{}

\vers{3}{
Vraj si kúpil nové auto! \textit{Čóóó?} Zaujímalo by ma odkiaľ má na to?\\
Bohvie, čo robí? Predáva drogy! Nie, ja ho poznám, točí si vlogy.\\
Jak m\^{o}že mať takú kabelku? Trápka sa hrá na modelku.\\
Na mužovom fáre sa vyváža. A čo vám vlastne na tom tak prekáža?
}

\bridge{
\chord{Dm}Takéto veci mnohým \chord{Am}nedajú spať, \chord{B}bez mobilu ani \chord{C}nevedia vstať.\\
Každý vie o každom, čo, kedy, jak, no po pritom všetkom im uteká vlak.
}

\refsme{} $\times2$
\newpage
