\hyt{outsiderwaltz}
\song{Outsider waltz} \interpret{wabidanek}{Wabi Daněk}
\ns

\vers{1}{
Dnes \chord{G}ráno, když bylo půl, při \chord{Hm}pravidelný hygieně\\
\chord{Am}poklesls' hodně v ceně, když jsi \chord{C}zahlíd' svůj \chord{D}zjev.\\
Už \chord{Am}nejsi, co jsi \chord{D}býval, tu \chord{G}tvář nespraví ti \chord{Em}masáž,\\
\chord{Am}marně se, hochu, \chord{D}kasáš, už nejsi \chord{G}lev a velký \chord{D}šéf.
}
\ns

\refrain{
\chord{G}Máš svůj svět a \chord{Em}ten se ti hroutí, to \chord{G}dávno znám, já \chord{E}prožil to sám.\\
\chord{Am}Kráčíš \chord{D}dál a \chord{Am}cesta se \chord{D}kroutí, až \chord{Am}potkáš nás \chord{Hm}na ní, tak \chord{D}přidej se k \chord{G}nám.
}
\ns

\vers{2}{
Jsi \chord{A}z vojny doma čtrnáct dní a \chord{C\kk m}na radnici velká sláva,\\
\chord{Hm}to se ti holka vdává, cos' jí \chord{D}dva roky \chord{E}psal.\\
\chord{Hm}Ulicí tiše \chord{E}krouží ten \chord{A}divnej motiv z Lohen\chord{F\kk m}grina\footnote{Opera Richarda Wagnera. Její premiéru v roce 1850 ve Výmaru dirigoval Ferenc Liszt.},\\
\chord{Hm}není ta -- bude \chord{E}jiná, dopisy \chord{A}spal a jde se \chord{E}dál.
}
\ns

\refrain{
\chord{A}Máš svůj svět a \chord{F\kk m}ten se ti hroutí, to \chord{A}dávno znám, já \chord{F\kk}prožil to sám.\\
\chord{Hm}Kráčíš \chord{E}dál a \chord{Hm}cesta se \chord{E}kroutí, až \chord{Hm}potkáš nás \chord{C\kk m}na ní, tak \chord{E}přidej se k \chord{A}nám. \chord{G}
}
\ns

\vers{3}{
\chord{C}Za sebou máš třicet let a \chord{Em}zejtra ráno třetí stání\\
a \chord{Dm}nemáš ani zdání, jak to \chord{F}potáhneš \chord{G}dál.\\
\chord{Dm}Ten, komus' kdysi \chord{G}hrával, se \chord{C}znenadání někam \chord{Am}ztratil,\\
už \chord{Dm}nemáš, čím bys \chord{G}platil, no tak se \chord{C}sbal a šlapej \chord{G}dál.
}
\ns

\refrain{
\chord{C}Máš svůj svět a \chord{Am}ten se ti hroutí, to \chord{C}dávno znám, já \chord{A}prožil to sám.\\
\chord{Dm}Kráčíš \chord{G}dál a \chord{Dm}cesta se \chord{G}kroutí, až \chord{Dm}potkáš nás \chord{Em}na ní, tak \chord{G}přidej se k \chord{C}nám.
}
\newpage
