\hyt{paradaI}
\song{Paráda I.} \interpret{zich}{Karel Zich}
\note{capo 3}

\vers{1}{
\chord{G}Uvař kafe nebo nalej \chord{Em}čaj, \chord{G}paráda, \chord{Em}\nc\chord{G}aspoň chvíli na něco si \chord{Em}hraj, \chord{G}paráda. \chord{Em}\\
\chord{Am}Na oblohu, \chord{D}kde není \chord{G}mrak, \chord{Em}\nc\chord{Am}na gramofon, \chord{D}na kaze\chord{G}ťák. \chord{Em}\\
\chord{Am}Hraj si prostě \chord{D}na co chceš, \chord{G}tak, jak to \chord{Em}cítíš, \chord{Am}přidám se hned a \chord{D}jak!
}

\refrain{
Je to \chord{G}paráda, lehnout si \chord{Hm}na záda a \chord{Am}číst si,\\
s rukou \chord{C}za hlavou usínat \chord{D}s představou, že jsem \chord{G}čísi. \chord{C}\nc\chord{D}\\
Je to \chord{G}paráda, s nikým se \chord{Hm}nehádat a číst \chord{Am}knížku\\
a mít \chord{C}představu, že pro svou \chord{D}zábavu zdolám \chord{G}výšku. \chord{Em} 
}

\vers{2}{
Vyndej všechny desky s Elvisem, paráda, nostalgický, to já někdy jsem, paráda.\\
Nevadí, že deska má rýhy, už se těším na každou z nich,\\
nejlépe se zbavuju tíhy při deskách ohraných.
} \refsm{}

\vers{3}{
\chord{A}Sedm nocí v týdnu nejdu \chord{F\kk m}spát, \chord{A}paráda,\chord{F\kk m}\nc\sm\chord{A}stále žiju v roce šede\chord{F\kk m}sát, \sm\chord{A}parád\chord{F\kk m}a.\\
\chord{Hm}Před sebou pár \chord{E}odřených \chord{A}singlů,\chord{F\kk m} \sm\nc\chord{Hm}mono, to je \chord{E}ono, to \chord{A}chci, \chord{F\kk m}\\
\chord{Hm}ztrácím pojem \chord{E}o tom, jak \chord{A}čas běží \chord{F\kk m}dál,\mm\chord{Hm}hlavně, že ty tu \chord{E}jsi!
}

\refrain{
Je to \chord{A}paráda, lehnout si \chord{C\kk m}na záda a \chord{Hm}číst si,\\
s rukou \chord{D}za hlavou usínat \chord{E}s představou, že jsem \chord{A}čísi. \chord{D}\nc\chord{E}\\
Je to \chord{A}paráda s nikým se \chord{C\kk m}nehádat a číst \chord{Hm}knížku\\
a mít \chord{D}představu, že pro svou \chord{E}zábavu zdolám \chord{A}výšku. \chord{D}\nc \chord{E}
}\mm\refsm{}
\newpage
