\hyt{paradaII}
\song{Paráda II.}
\note{capo 3}

\vers{1}{
\chord{G}Ty si tady klidně piješ \chord{Em}čaj, \chord{G}paráda, \chord{Em}\nc\chord{G}jestli hraješ, tak tu něco \chord{Em}hraj, \chord{G}paráda. \chord{Em}\\
\chord{Am}A teď si chvíli\chord{D} hrajeme \chord{G}dál, \chord{Em}\nc\chord{Am}to sotva někdo \chord{D}předpoklá\chord{G}dal. \chord{Em}\\
\chord{Am}Před stoletím, \chord{D}před půl rokem, \chord{G}před dvěma \chord{Em}týdny, \chord{Am}sotva si někdo \chord{D}hrál!
}

\refrain{
Je to \chord{G}paráda, když někdo \chord{Hm}vynadá nám \chord{Am}dvěma,\\
musíme \chord{C}dál tu žít a trochu \chord{D}oprášit staré \chord{G}téma. \chord{C}\nc\chord{D}\\
Je to \chord{G}paráda, když nám teď \chord{Hm}připadá, že \chord{Am}mládnem,\\
rytmus jde \chord{C}do uší a nikdo \chord{D}netuší, zda ho \chord{G}zvládnem. \chord{Em} 
}

\vers{2}{
Elvis měl svých desek milión, paráda, aspoň chvíli chci být jako on, paráda.\\
Nevadí, že desky jsou dražší, každou z nich si pod hlavu dám,\\
rock'n'roll se kolem nás vznáší a já rád vzpomínám.
} \refsm{}

\vers{3}{
\chord{A}Nevadí, že nikdy nejdu \chord{F\kk m}spát, \chord{A}paráda,\chord{F\kk m}\nc\sm\chord{A}někdo spal a možná trochu \chord{F\kk m}spad, \sm\chord{A}parád\chord{F\kk m}a.\\
\chord{Hm}Na pár desek \chord{E}odřených \chord{A}vsázím,\chord{F\kk m} \sm\nc\chord{Hm}pokud budou \chord{E}mono, tím \chord{A}líp, \chord{F\kk m}\\
\chord{Hm}Hi-Fi už mě\chord{E}unavuje \chord{A}cédéčka \chord{F\kk m}vracím,\mm\chord{Hm}v tom je ten celý \chord{E}vtip!
}

\refrain{
Je to \chord{A}paráda, když někdo \chord{C\kk m}vynadá nám \chord{Hm}dvěma,\\
musíme \chord{D}dál tu žít a trochu \chord{E}oprášit staré \chord{A}téma. \chord{D}\nc\chord{E}\\
Je to \chord{A}paráda, když nám teď \chord{C\kk m}připadá, že \chord{Hm}mládnem,\\
rytmus jde \chord{D}do uší a nikdo \chord{E}netuší, zda ho \chord{A}zvládnem. \chord{D}\nc \chord{E} 
}\mm\refsm{}
\newpage
