\hyt{pisenzhrzenehotrampa}
\song{Píseň zhrzeného trampa} \interpret{nohavica}{Jaromír Nohavica}

\vers{1}{
\chord{C}Poněvadž nemám \chord{G}kanady a \chord{F}neznám písně z \chord{C}pamp, \chord{F}hó, hó \chord{C}hó, a \chord{G}neznám písně z \chord{C}pamp.\chord{G}\\
vyloučili mě z osady, že prý jsem houby tramp, hó, hó, hó, že prý jsem houby tramp.
}

\vers{2}{
Napsali si do cancáků, jen, ať to každý ví, hó, hó, hó, jen ať to každý ví,\\
vyloučený z řad čundráků, ten frajer libový, hó, hó, hó, ten frajer libový.
}

\refrain{
A \chord{C}já jsem \chord{G}ostuda \chord{Am}traperů, \chord{F}já mám rád \chord{C}operu, \chord{G}já mám rád \chord{C}jazz, \chord{G}rock,\\
\chord{C}chodím \chord{G}po světě \chord{Am}bez nože, \chord{F}to prý se \chord{C}nemože, \chord{G}to prý jsem \chord{C}cvok. \chord{C\7}\\
\chord{F}Já jsem nikdy neplul \chord{C}na šífu a všem \chord{D\7}šerifům jsem říkal: \uv{\chord{G}Ba ne, pane!}\\
\chord{C}já jsem \chord{G}ostuda \chord{Am}trampů, \chord{F}já když \chord{C}chlempu, tak v \chord{G}autokem\chord{C}pu. \chord{G}\nc\chord{C}
}

\vers{3}{
A povídal mi frajer Joe, jen žádný legrácky, hó, hó, hó, jen žádný legrácky!\\
Jinak chytneš na banjo, čestný čundrácký, hó, hó, hó, čestný čundrácký!
}

\vers{4}{
Že prý se můžu vrátit zpět, až dám se do cajku, hó, hó, hó, až dám se do cajku\\
a vodříkám jim nazpaměť akordy na Vlajku, hó, hó, hó, akordy na Vlajku.
} \refsm{}

\vers{5}{
A tak teď chodím po světě a mám zaracha, hó, hó, hó, a mám zaracha.\\
Na vandr chodím k Markétě a dávám si bacha, hó, hó, hó, a dávám si bacha.
}

\vers{6}{
Dokud se trampské úřady nepoučí z chyb, hó, hó, hó, nepoučí z chyb,\\
zpívám si to svý nevadí a zase bude líp, hó, hó, hó, zase bude líp.
} \refsm{}
\newpage
