\hyt{potopa}
\song{Potopa} \interpret{spiritualkvintet}{Spirituál kvintet}
\ns

\note{capo 3}

\intro{Dej nám déšť, Pane, obilí a réva suchem hynou.\\
Dej nám déšť, dej nám déšť, dej nám déšť pro květy jabloní.\\
Dej nám déšť, Pane, žhavé slunce visí nad krajinou.\\
Děj nám déšť, dej nám déšť, dej nám déšť, ať studny naplní.
}
\ns

\vers{1}{
\chord{A}Hlína je vyschlá jako troud a pluhem vůbec nelze hnout,\\
z pouště vzduch jako horký měch, dobytek hyne po stádech,\\
ticho jde zemí zmrtvělou, když tu někde v dálce zahřmělo. \textbf{G A}\\
Zved' se \chord{A}vítr, \chord{G}\nc\chord{A} přivál \chord{A}mrak, \chord{G}\nc\chord{A} já cítím \chord{A}vodu, \chord{G}\nc\chord{A} je to \chord{A}tak. \chord{G}\nc\chord{A}\\
Už se blíží, \textit{haleluja,} už se blíží, \textit{haleluja,} už se blíží, \textit{haleluja,} už se blíží a náhle\\
je tu \chord{A}déšť, \textit{díky, Pane,} voda kolem \chord{D}nás \chord{E}krásně \chord{A}šustí,\\
je tu \chord{A}déšť, je tu \chord{Hm\7}déšť, je tu \chord{A}vlá\chord{D}ha \chord{A}shůry \chord{E}sesla\chord{A}ná.\chord{D}\nc\chord{A}\\
Je tu déšť, \textit{díky, Pane,} polykáme vyprahlými ústy,\\
je tu déšť, je tu déšť, je tu spása, pomoc, záchrana.
}

\vers{2}{
Pršelo den a pršelo noc a čeho bylo málo je najednou moc.\\
Z nebe se táhnou provazy vod, všechno živé prchá jako o závod.\\
Utíká zvěř i lidé z měst, déšť není spása, déšť je trest!\\
Za to, že jsme slepí a že jsme hluší, máme plné sklepy, prázdnou duši.\\
Pořád prší, \textit{haleluja,} voda stoupá, \textit{haleluja,} celou noc, \textit{haleluja,} celý den a náhle\\
je tu loď, \textit{díky, Noe,} nedaleko nás se klidně houpá,\\
je tu loď, je tu loď, je tu krásná bárka dřevěná.\\
Je tu loď, \textit{díky, Noe,} voda může dál klidně stoupat,\\
je tu loď, je tu loď, je tu bárka z cedrů stlučená.
}

\vers{3}{
Trvala plavba čtyřicet dní, konečně nadešel poslední.\\
Opadly vody, zjevil se svět, Noe má právě šest set let.\\
Na zemi zavládl ruch a shon a je tu rázem Babylon.\\
Zmatení jazyků, zmatení hlav, od pólu k rovníku napjatý stav.\\
Přijde válka, \textit{haleluja,} po ní druhá, \textit{haleluja,}\\
pak zase déšť, \textit{haleluja,} po dešti duha, \textit{haleluja,} se zvedne\\
jako štít, \textit{štít, Pane,} na nebi se sedm barev klene,\\
je to štít, je to štít, je to dávné smlouvy znamení.
}
\ns

\cod{
Nech nás žít, Pane, odpusť této zemi poraněné.\\
Přece \chord{A}víš, přece \chord{Hm\7}víš, přece \chord{A}víš, \chord{D}že se \chord{A}lidé \chord{E}nezmě\chord{A}ní.
}
\newpage
