\hyt{povestehovejs}
\song{Pověste ho vejš} \interpret{tucny}{Michal Tučný}
\ns

\intro{
\textbf{Em D Em D\dots}\\
Na dnešek jsem měl divnej sen. Slunce pálilo a před salónem stál v prachu dav, v~tvářích cejch očekávání. Uprostřed šibenice z hrubých klád. Šerifův pomocník sejmul odsouzenci z hlavy kápi a dav zašuměl překvapením. I já jsem zašuměl překvapením. Ten odsouzenec jsem byl já a šerif četl neúprosným hlasem rozsudek.
}
\ns

\refrain{
Pověste ho \chord{Em}vejš, ať se houpá, pověste ho \chord{G}vejš, ať má \chord{D}dost,\\
pověste ho \chord{Am}vejš, ať se \chord{Em}houpá, že tu \chord{D}byl nezvanej \chord{Em}host.
}

\vers{1}{
Pově\chord{Em}ste ho, že byl jinej, že tu \chord{G}s náma dejchal stejnej \chord{D}vzduch,\\
pověs\chord{Am}te ho, že byl \chord{Em}línej, a tak \chord{D}trochu dobro\chord{Em}druh.
}

\vers{2}{
Pově\chord{Em}ste ho za El Paso, za Snídani v \chord{G}trávě a Lodní \chord{D}zvon,\\
za to, že \chord{Am}neoplýval krásou, že měl \chord{C}country rád, že se \chord{D}uměl smát i \chord{Em}vám.
}

\bridge{
Nad hla\chord{G}vou mi slunce \chord{D}pálí, konec \chord{Am}můj nic neod\chord{G}dá\chord{D}lí,\\
do mých \chord{G}snů se dívám \chord{D}zdáli a \chord{Am}do uší mi stále zní \chord{H\7}tahle píseň poslední.
}

\vers{3}{
Pověste ho za tu banku, v který zruinoval svůj vklad,\\
za to, že nikdy nevydržel na jednom místě stát.
}

\bridge{} \refsme{}
\ns

\vers{4}{
Pověste ho za tu jistou, který nesplnil svůj slib,\\
že byl zarputilým optimistou, a tak dělal spoustu chyb.
}

\vers{5}{
Pověste ho, že se koukal a že hodně jed' a hodně pil,\\
že dal přednost jarním loukám, a pak se oženil, a pak se usadil a žil.
} \refsm{}
\newpage
