\hyt{ridictentvrdejchlebama}
\song{Řidič, ten tvrdej chleba má}
\ns

\intro{\chord{A}Tam, kde se točí autobus, já jednou jsem stál, když jeden mladej řidič na svou práci lál.\\
A slyšel jsem jak říká, že už chtěl by mít klid, než \chord{D}po nocích se \chord{E}za volantem \chord{A}dřít.
}

\rec{A dispečer té noci byl náhodou starej Voda. Ten je starší než sám čas.\\
Povídá: \uv{Hochu, jak dlouho už jezdíš s tou škatulí?\\
Víš, já jezdil snad se vším, co kdy mělo čtyři kola,\\
a ty tu brečíš nad tou jedinou jízdou.\\
Já se najezdil tisíce kilometrů a můžeš mi věřit, když ti tady povídám,\\
řidič, ten tvrdej chleba má!}}

\vers{1}{
\chord{E}Musíš znát \chord{A}volant, brzdy, spojku a plyn. Válce, písty a rychlostní skříň.\\
\chord{D}Chladič, čerpadlo, \chord{A}diferenci\chord{F\kk}ál, \chord{H\7}sytič, karburátor, \chord{E\7}rozdělovač, kondenzátor.\\
Hlavu, ventil, baterie, stěrače. Duše, pneumatiky, pera, tlumiče.\\
Šasi, svíčky, hřídel a blok, ložiska, poloosy, lanka, ojnice.\\
\chord{A}Pojistky, přerušovač, to dobrej řidič zná, já \chord{D}vím, že řidič \chord{E}tvrdej chleba \chord{A}má.
}
\ns

\bridge{
\rec{\chord{A}Jednou sis tu práci zvolil, tak \chord{D}zůstaň při ní \chord{A}stát.\\
Chce to jen pevnou vůli a kus \chord{H\7}svýho srdce \chord{E}dát.\\
Protože sednout \chord{A}za volant jen \chord{D}pořádnej chlap si \chord{A}smí.\\
To \chord{D}ví i každej \chord{E}řidič sváteč\chord{A}ní.}
}

\vers{2}{
Musí mít pohotovost, pozornost, nervy a klid. Chladnokrevnost, představivost, odhad, trpělivost.\\
Zdvořilost, plnou nádrž, pásy připnuty, dobrý zrak, lékárničku, peníze na pokuty.\\
Pojistku musíš platit, mazat, tankovat. Zvládnout smyk, platit škody, značky sledovat.\\
Musíš znát vyhlášku, mít dávku štěstí, na noc sundat tmavé brýle, městem chodit radši pěšky.\\
Odbrzdit před rozjetím, to dobrej řidič zná. Já vím, že řidič tvrdej chleba má.
}

\rec{Řidič nesmí parkovat na dálnici, zastavovat o jinej vůz, o zeď, o strom,\\
troubit na slečny, pouštět volant, věnovat se stopařce, brzdit při smyku,\\
překážet rychlejším, nadávat\dots}
\newpage


