\hyt{saro}
\song{Sáro!} \interpret{traband}{Traband}

\refrainn{1}{
\chord{Am}Sáro, \chord{Em}Sáro, \chord{F}v noci se mi \chord{C}zdálo, že \chord{F}tři andělé \chord{C}Boží k nám \chord{F}přišli na o\chord{G}běd.\\
\chord{Am}Sáro, \chord{Em}Sáro, jak \chord{F}moc a nebo \chord{C}málo mi \chord{F}chybí, abych \chord{C}tvojí duši \chord{F}mohl rozu\chord{G}mět?
}

\vers{1}{
Sbor \chord{Am}kajících \chord{Em}mnichů jde \chord{F}krajinou \chord{C}v tichu\\
a pro \chord{F}všechnu lidskou \chord{C}pýchu má jen \chord{F}přezíravý \chord{C}smích.\\
Z \chord{Am}prohraných \chord{Em}válek se \chord{F}vojska domů \chord{C}vrací\\
ač \chord{F}zbraně stále \chord{C}burácí a \chord{F}bitva zuří v \chord{G}nich.
} \refsm{1}

\vers{2}{
Vévoda v zámku čeká na balkóně\\
až přivedou mu koně, pak mává na pozdrav.\\
Srdcová dáma má v každé ruce růže,\\
tak snadno pohřbít může sto urozených hlav.
} \refsm{1}

\vers{3}{
Královnin šašek s pusou od povidel\\
sbírá zbytky jídel a myslí na útěk.\\
A v podzemí skrytí slepí alchymisté\\
už objevili jistě proti povinnosti lék.
}

\refrainn{2}{
Sáro, Sáro, v noci se mi zdálo, že tři andělé Boží k nám přišli na oběd.\\
Sáro, Sáro, jak moc a nebo málo ti chybí, abys mojí duši mohla rozumět?
}

\vers{4}{
Páv pod tvým oknem zpívá sotva procit'\\
o tajemstvích noci ve tvých zahradách.\\
A já, potulný kejklíř, co svázali mu ruce,\\
teď hraju o tvé srdce a chci mít tě na dosah!
}

\refrainn{3}{
Sáro, Sáro, pomalu a líně, s hlavou na tvém klíně chci se probouzet.\\
Sáro, Sáro, Sáro, Sáro, rosa padá ráno a v poledne už možná bude jiný svět.}

\cod{
\chord{Am}Sáro, \chord{Em}Sáro, \chord{F}vstávej, milá \chord{C}Sáro, \chord{F}andělé k nám \chord{Dm}přišli na o\chord{C}běd.
}
\newpage
