\hyt{sprostyadmindusan}
\song{Sprostý admin Dušan}
\ns 
\note{(capo 3)}

\vers{1}{
\chord{D}U nás v práci \chord{G}máme admi\chord{D}na,\chord{G}\\
\chord{D}který je \chord{G}abnormálně \chord{A\7}sprostý:\\
zrovna \chord{G}vulgárně tis\chord{A}kárnu proklí\chord{Hm}ná,\mm\chord{H}\\
\chord{Em}tento týden \chord{A}minimálně \chord{D}postý. rec. \emph{A to je teprv pondělí\dots}
}

\vers{2}{
U nás v práci máme admina\\
a ten je sprostý víc, než se sluší.\\
Když v kanclu něco nejde, jak jít má, tak na ulici\\
mámy dětem zacpávají uši.
}

\refrainn{1}{
\chord{G}Měli jste ho \chord{D}slyšet, když se \chord{A}server přehří\chord{D}val,\\
\chord{G}South park proti \chord{D}tomu byl vý\chord{F\kk m}chovný seri\chord{Hm}ál.\\
\chord{G}Pro firmu však \chord{D}Dušan je stě\chord{F\kk}žejní oso\chord{Hm}bou,\\
jen \chord{G}díky němu denně odchá\chord{A}zíme s širší slovní záso\chord{D}bou.
}

\vers{3}{
U nás v práci máme admina,\\
jen včera nikdo klít ho neslyšel.\\
Pátrali jsme, kde je příčina, bylo to tím,\\
že včera do práce nepřišel. rec. \emph{A jak nám tu chyběl.}
}

\vers{4}{
Jen díky adminovi Dušanovi,\\
je atmosféra ve firmě vždy skvělá.\\
Ačkoli sám šéf vám sotva poví, co že kromě\\
nadávání Dušan vlastně dělá. rec. \emph{Fakt těžko říct\dots}
} \refsm{1}

\refrainn{2}{
Měli jste ho vidět, když se router pokazil,\\
vzteky díru skrz monitor pěstí prorazil.\\
Pro firmu však Dušan je stěžejní osobou,\\
jen díky němu denně odcházíme domů nejen my,\\
ale i celá Praha 4 Michle s širší slovní zásobou.
}
\newpage
