\hyt{tasidele}
\song{Taši delé\footnote{Tato píseň je věnována tibetskému pančhenlamovi (po dalajlamovi druhý nejvýše postavený lama), který po svém zvolení náhle zmizel a není jisté, zda je stále živ. Refrén \uv{Taši delé, Slunce Sanghy a Dharmy} je složen z tibetského pozdravu \uv{taši delé}, což se v Tibetu používá ve významu \uv{dobrý den}, \uv{na shledanou} nebo \uv{hodně štěstí}, a oslovení \uv{Slunce Sanghy a Dharmy}, což je titul vězněného tibetského pančenlámy (Gendün Čhökji Ňima).}} \interpret{navarova}{Zuzana Navarová}

\note{capo 2}

\vers{1}{
Přicházíš z \chord{A}hor, ze země \chord{A\maj\bas{G\kk}}sněhů, slunce, co \chord{A\7\bas{G}}pálí do mra\chord{F\kk}ků,\\
kde řeky se \chord{Hm}rvou o kámen z \chord{E}břehu a duše \chord{A}lítaj na dra\chord{E\7}ku.
}\ns

\vers{2}{
Přicházíš z \chord{A}hor, ze země \chord{A\maj\bas{G\kk}}sněhů, na střeše \chord{A\7\bas{G}}světa \chord{F\kk}usínáš,\\
já vím, každej \chord{Hm}tvor zná soucit i \chord{E}něhu, jenže ty \chord{A}dlouho se neozý\chord{E\sus{4}}váš.\mm\chord{E}
}

\refrainn{1}{
\rep{Taši de\chord{Hm}lé, Slunce Sanghy a \chord{E}Dharmy, taši de\chord{A}lé.\chord{A\maj\bas{G\kk}}}\nc\rep{\chord{A}Tu \chord{A\maj}túdu tu \chord{Hm}túú.\mm\chord{E}}
}

\vers{3}{
You come up from heights, from a land of snowcaps\\
and a sun of chisels through the clouds,\\
where rivers run quick and stumble on gemstones\\
and spirits fly with dragon wings.
}\ns

\vers{4}{
You come up from heights, from a land of snowcaps,\\
you doze on the rooftops of the sky,\\
I know that all creatures know feelings and questions,\\
I just haven't heard you for so long.
}

\refrainn{2}{
Taši delé, Shining Sun of Sangha, taši delé. Taši delé, Shining Sun of Dharma.\\
Ta tadu du taa. Ta tadu du taa.
}

\refsm{1}

\vers{5}{
You come up from heights, from a land of snowcaps\\
and a sun of chisels through the clouds,\\
where rivers run quick and stumble on gemstones\\
and spirits fly with dragon wings.
}\ns

\vers{6}{
Přicházíš z hor, ze země sněhů, na střeše světa usínáš,\\
já vím, každej tvor zná soucit i něhu, jenže ty dlouho se neozýváš.
}

\cod{
Taši delé, Slunce Sanghy a Dharmy, taši delé.\\
\textit{opakovat do ztracena}
}

\newpage
