\hyt{tesar}
\song{Tesař}
\ns

\vers{1}{
\chord{Am}Má jediná \chord{G}lásko, už \chord{Am}tak dlouhý čas ve svém srdci \chord{G}stále tě \chord{Am}mám.\\
Já \chord{Am}pochoval jsem \chord{C}otce i \chord{G}matku \chord{Em}svou a \chord{Am}na světe jen \chord{G}tebe už \chord{Am}mám.
}

\lsp{17}

\vers{2}{
Víš, kdybych mohla tenkrát se tvojí ženou stát, šťastně spolu mohli jsme žít.\\
Teď mužem mým je tesař, ach lásko má, a jemu navždy věrná chci být.
}

\lsp{17}

\vers{3}{
Věř mi, můj milý, je pozdě, ty víš, moje srdce nesmíš už chtít.\\
Děťátko krásné v mé kolébce spí, musíš zpátky sám odejít.
}

\lsp{17}

\vers{4}{
Zanech svého muže, ach, lásko má, snad nechceš zůstat navždy chudobná?\\
Pojď, odpluj se mnou přes moře na sever, on nemůže ti dát to, co já.
}

\lsp{17}

\vers{5}{
A co bys, můj milý, co moh' bys mi dát, kdybych s tebou chtěla odejít?\\
Snad dal bys mi šaty a nádherný dům, co s tesařem bych nemohla mít?
}

\lsp{17}

\vers{6}{
Šest krásných lodí já na moři mám, sedmá v přístavu vyčkává\\
a sto patnáct mužů na jejich palubách tvé rozkazy očekává.
}

\lsp{17}

\vers{7}{
Pojď, oblékni roucho zlatem protkané, a přes boky dej stříbrný pás\\
a dítě své se svým mužem zanechej, vždyť svět má pro nás tisíce krás.
}

\lsp{17}

\vers{8}{
Tu pozvedla z kolébky děťátko své, hořké slzy smáčely jí tvář.\\
Buď sbohem, mé dítě, Bůh tě opatruj, já vícekrát už nespatřím vás.
}

\lsp{17}

\vers{9}{
Už nádherná loď plachty své napíná, zářivé plachty z hedvábí má\\
a na moře širokésměr nabírá a na ní láska má a já.
}

\lsp{17}

\vers{10}{
Však nepřešel měsíc a nepřešel den, vím, nemohlo to déle být,\\
když dívka tak hořce začla naříkat a nemohlo ji nic utišit.
}

\lsp{17}

\vers{11}{
Proč jenom pláčeš, ach lásko má? Vždyť máš tu vše, co můžeš si přát!\\
Pro tesaře snad pláčeš, či pro dítě své, co nechala jsi v kolébce spát?
}

\lsp{17}

\vers{12}{
Já nepláču pro svého tesaře, nepláču ani pro dítě své.\\
Já nad sebou teď pláču, ach lásko má, že zlákalo mě bohatství tvé.
}

\lsp{17}

\vers{13}{
Však nepřešel týden a nepřešel den, vím, nemohlo to déle být,\\
když obloha tmavne jako nejtmavší noc a před bouří se není kam skrýt.
}

\lsp{17}

\vers{14}{
Už běsnící bouře lodí kymácí, rve vítr cáry plachet bělostných\\
a nad černám obzorem hrom burácí, hlas moře zní jak démonů smích.
}

\lsp{17}

\vers{15}{
Pak poslední vlna loď na bok pokládá a stěžeň jako stéblo ohýbá\\
a do temných hlubin se loď propadá a s ní i láska má a já.
}

\lsp{17}

\vers{16}{
Ach, pohlédni vzhůru na tu nádhernou zář, a co ta zlatá brána znamená?\\
To je brána nebes, ach lásko má, však pro nás navěky zavřená.
}

\lsp{17}

\vers{17}{
A co je to tam v dálce, mám strach, lásko má, co tak temné, a tak hrozné může být?\\
To je brána pekel, ach, lásko má, tam oba dva teď musíme jít.
}
\newpage
