\hyt{trubadurska}
\song{Trubadůrská}

\note{capo 3}

\vers{1}{
\chord{Am}Od hradu \chord{Em}ke hradu \chord{Am}putujem, \chord{C}zpíváme \chord{G}a holky \chord{E}muchlujem.\\
\rep{\chord{Am}Dřív ji\chord{Am\bas{G}}nam \mm \chord{F\maj} nejde\chord{F\maj\bas{F\kk}}dem, \nc \chord{Am}dokud tu \chord{Em}poslední \chord{Am}nesvedem.}
}

\vers{2}{
Kytary nikdy nám neladí, naše písně spíš kopnou než pohladí,\\
nakopnou zadnice ctihodným měšťanům z radnice.
}

\refrain{
\chord{G}Hop, hej, je \chord{C}vese\chord{Em}lo, pan \chord{F\maj}kníže \chord{D\9}pozval \chord{G}kejklíře,\\
\chord{G}hop, hej, je \chord{C}vese\chord{Em}lo, dnes \chord{F\maj} \sm víta\chord{Em}ní jsme \chord{Am}hosti.\\
\chord{G}Hop, hej, je \chord{C}vese\chord{Em}lo, ač \chord{F\maj} \sm neda\chord{D\9}li nám \chord{G}talíře,\\
\chord{G}hop, hej, je \chord{C}vese\chord{Em}lo, pod \chord{F\maj}stůl nám \chord{Em}hážou \chord{Am}kosti.
}

\vers{3}{
Nemáme způsoby knížecí, nikdy jsme nejedli telecí,\\
spáváme na seně, proto vidíme život tak zkresleně.
}

\vers{4}{
A doufáme, že lidi pochopí, že pletou si na sebe konopí,\\
že hnijou zaživa, když brečí v hospodě u piva.
} \refsm{}

\vers{5}{
Ale jako bys lil vodu přes cedník, je z tebe nakonec mučedník.\\
Čekaj tě ovace, a potom veřejná kremace.
}

\vers{6}{
Rozdělaj' pod náma ohýnky a jsou z toho lidové dožínky.\\
Kdo to je tam u kůlu? Ale, příliš si otvíral papulu.\\
Kdo to je tam u kůlu? Borec, za nás si otvíral papulu.
} \refsm{}

\vers{7}{
Od hradu ke hradu putujem, zpíváme a holky muchlujem.\\
Dřív jinam nejedem, dokud tu poslední nesvedem.
}

\vers{8}{
To radši zaživa do hrobu, než pověsit kytaru na skobu.\\
A v hospodě znuděně čekat.
}
\newpage
