\hyt{vlastovky}
\song{Vlaštovky}
\interpret{traband}{Traband}

\vers{a}{
\chord{Dm}Každé jaro \chord{Am}z velké dali, \chord{B}vlaštovky k nám \chord{F}přilétaly,\\
\chord{Dm}někdy až \chord{C}dovnitř do stave\chord{Am}ní.
}

\vers{a}{
Pod střechou se uhnízdily a lidé, kteří uvnitř žili,\\
rozuměli jejich švitoření.
}

\vers{b}{
\chord{Dm}O dalekých \chord{Am}krajích, hlubokých \chord{B}mořích, divokých \chord{F}řekách,\\
o \chord{Am}vysokých \chord{Dm}horách, které je \chord{C}nutné přelét\chord{Am}nout.\\
O nebeských stezkách, zářících hvězdách, o cestách domů,\\
o korunách stromů, kde je možné odpočinout.
}

\vers{a}{
Jsme z míst, která jsme zabydlili, z hnízd, která jsme opustili,\\
z cest, které končí na břehu.
}

\vers{a}{
Jsme z lidí i z všech bytostí, jsme z krve, z masa, z kostí,\\
jsme ze vzpomínek, snů a z příběhů.
}

\vers{b}{
Jsme jako ti ptáci, z papíru draci, létáme v mracích,\\
a pak se vracíme zpátky tam, kde připoutaní jsme.\\
Jsme lidské bytosti z masa a kostí, jsme jenom hosti\\
na tomhle světě, přicházíme, odcházíme.
}

\vers{b}{
A chceme mít jisto, že někde je místo, že někde je hnízdo,\\
odkud jsme přišli a kam zas potom půjdeme spát.\\
Že někde je domov, že někde je hnízdo, útulno, čisto,\\
že někde je někdo, kdo čeká na nás, na návrat.
}

\vers{b}{
Tam v dalekých krajích, v hlubokých mořích, v divokých řekách,\\
ve vysokých horách, které je nutné přelétnout.\\
Tam v nebeských stezkách, v zářících hvězdách, na cestách domů,\\
v korunách stromů, kde je možné odpočinout.
} $\times 2$
\newpage
