\hyt{zkratky}
\song{Zkratky} \interpret{mladek}{Ivan Mládek}
\note{capo 3}

\vers{a}{
Z \chord{G}P-L\chord{Em}-R do \chord{Am\7} M-L-\chord{D\7}R, \chord{G}jel jsem \chord{Em}přes Č\chord{Am}-S-S-\chord{D\7}R, \sm\chord{C}S-N\chord{C\kk\dm}-B mé \chord{G}D-K\chord{Em}-W si \chord{A\7}stoplo na T\chord{D\7}-K.\\
Mé \chord{G\7}D-K-W \sm S\chord{C}-P-Z \sm A-B \chord{E\7}T 2\chord{Am}5-50\chord{D} \mm\chord{G}musí \chord{Em}teďka \chord{Am\7}na G-\chord{D}O \chord{A\7}do Č-\chord{D\7}S-A\chord{G}-O.
}

\vers{a}{
OHC či OHV, či co má to DKW, potřebuje z NDR nová šoupátka.\\
Jsem RNDr. CSc. z ČVUT v Praze 2, v ČSAO v Praze 3 já mám tlačenku.
}

\vers{b}{
\chord{D}Tohle IA \chord{A\7}VHJ dělá kromě \chord{D}DKW BMW a \chord{A\7}NSU, KDF i \chord{D}MG.\\
\chord{G}Za dvě \chord{Em} LP \chord{Am}K-T-\chord{D\7}O, \chord{G}D-K-\chord{Em}W mám \chord{Am}na G\chord{D\7}O, když \chord{C}dosta\chord{C\kk\dm}nu na \sm\chord{G}Č-V-\chord{Em}U-T \chord{A\7}syna \chord{D\7}Kelblo\chord{G}vé.
}

\vers{a}{
Kelblová z OPBH ministrovi ČSAO dá do bytu PVC a teplou H\textsubscript{2}O.\\
Vystavené na LVT PVC však přiveze skladníkovi DKP šofér V3S.
}

\vers{b}{
Všechno dopadne OK za lístky na FOK, šofér ČSAD má o Schumanna zájem.\\
Mistr od ČSAO známou má na PKO, její bratr v OÚNZ dělá sestřičku.
}

\vers{a}{
V OÚNZ na WC mistr chytil TBC, musí na RTG, EKG a EEG.\\
Spojení ČSAO, ČVUT OPBH, ČSAD, FOK přerušilo se.
}

\vers{b}{
RNDr. CSc. z ČVUT dá DKW SPZ AB T25-50 do šrotu.\\
Z ČSSR do MLR, z ČVUT RNDr. musí chudák s ČSAD nebo ČSD.
}
\begin{multicols}{2}
\begin{small}
\setstretch{1.0}
PLR - Polská lidová republika

MLR - Maďarská lidová republika

ČSSR - Československá lidová republika

SNB - Sbor národní bezpečnosti

DKW - deutsche Kraftwagen

TK - technická kontrola

SPZ - státní poznávací značka

GO - generální oprava

ČSAO - československé automobilové opravny

OHC - Over Head Camshaft

OHV - Over Head Valve

NDR - Německá demokratická republika

RNDr. - rerum naturalium doctor

CSc. - candidatus scienciarum

ČVUT - České vysoké učení technické

IA VHJ - 1. třída výrobně hospodářské jednotky

BMW - Bayerische Motorwerke

NSU - značka německých předválečných motocyklů

KDF - Kraft durch Freude

MG - Morris Garages

LP - long play

KTO - kamarádi táborových ohňů

OPBH - obvodní podnik bytového hospodářství

PVC - polyvinylchlorid

H\textsubscript{2}O - chemický vzorec pro vodu

LVT - liberecké výstavní trhy

DKP - drobné a krátkodobé předměty

V3S - vojenský třítunový speciál

OK - v pořádku

FOK - Film-Koncert-Opera

ČSAD - československá autobusová přeprava

PKO - pražská kulturní organizace

OǓNZ - obvodní ústav národního zdraví

WC - water closet

TBC - tuberkulóza

RTG - rentgen

EKG - elektrokardiograf

EEG - elektroencefalograf

ČSD - československé dráhy

NZ - není zač
\end{small}
\end{multicols}
\newpage
